<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string name="helper_character_arc">
<b>कथा सारांश निर्माता (NARRATIVE SUMMARY BUILDER)</b>\n
<i>इन वाक्यों की शुरुआत को एक प्रवाहित पैराग्राफ में जोड़ें:</i>\n\n

• <b>सेटअप:</b> "[घाव] से त्रस्त, [नाम] का मानना है कि [झूठ/गलत धारणा]..."\n
• <b>उत्प्रेरक (Catalyst):</b> "[बाहरी लक्ष्य] के लिए बेताब, वे [प्ररक घटना] करते हैं..."\n
• <b>बदलाव:</b> "जबकि वे शुरू में [पुरानी विधि] अपनाते थे, सब कुछ तब बदल जाता है जब [मध्य बिंदु]..."\n
• <b>पतन:</b> "हालांकि, [निम्न बिंदु/विफलता] उन्हें अपने विश्वासों पर सवाल उठाने के लिए मजबूर करती है..."\n
• <b>चुनाव:</b> "[सुरक्षा/चाहत] और [सत्य/जरूरत] के बीच चुनाव का सामना करते हुए, वे [चरम कार्रवाई] करते हैं..."\n
• <b>समाधान:</b> "वे कहानी को [नई पहचान/स्थिति] के रूप में समाप्त करते हैं।"
        उदाहरण: प्रतिस्थापन योग्य होने के डर से त्रस्त, लूमी का मानना ​​है कि उपयोगिता ही एकमात्र मुद्रा है जो मायने रखती है। अकादमी के अभिजात वर्ग के बीच रहने के लिए बेताब, वह फिक्सर की भूमिका को सिद्ध करती है—नरम आवाज, स्थिर हाथ, पुख्ता रहस्य। हालांकि वह शुरू में मानती है कि वह समूह को एक साथ रख रही है, लेकिन सब कुछ तब बदल जाता है जब एक रहस्य लाश बन जाता है। हालांकि, जब चुप्पी उसे भी निगलने की धमकी देती है, तो लूमी को एहसास होता है कि प्रभावी होने के लिए सच्चाई का पूर्ण होना जरूरी नहीं है। नैतिक शुद्धता और अस्तित्व के बीच चुनाव का सामना करते हुए, वह कहानी को संपादित करती है। वह कहानी का अंत अभी भी प्रशंसित, अभी भी संरक्षित होकर करती है—अब वह मासूम नहीं रही, लेकिन आखिरकार सुरक्षित है। </string>

    <string name="helper_character_goal">
<b>बाहरी बनाम आंतरिक</b>\n
लक्ष्य वह <b>भौतिक वस्तु या परिणाम</b> है जिसका पात्र कथानक के दौरान पीछा करता है। इसे <b>कैमरा टेस्ट</b> पास करना होगा: क्या आप उस क्षण को फिल्मा सकते हैं जब वे इसे प्राप्त करते हैं?\n\n

<b>वाक्यांश</b>\n
एक मजबूत सक्रिय क्रिया (verb) के साथ शुरू करें:\n
• <b>पलायन</b> (जेल से)\n
• <b>रक्षा</b> (गवाह की)\n
• <b>नष्ट</b> (हथियार को)\n
• <b>खोज</b> (इलाज की)\n
• <b>जीत</b> (प्रतियोगिता को)\n
• <b>सुलझाना</b> (हत्या को)\n\n

<b>फॉर्मूला</b>\n
\"[सक्रिय क्रिया] + [लक्ष्य] + [इनाम/दांव] के लिए।\"\n\n

<b>उदाहरण</b>\n
अपराध स्थल पर सबूतों को <b>व्यवस्थित करना</b> और समूह की समयरेखा को संपादित करना <b>ताकि</b> यह सुनिश्चित हो सके कि पुलिस मौत को एक दुर्घटना माने, जिससे कुलीन वर्ग के भीतर उसकी सुरक्षा की गारंटी मिल सके।
</string>

    <string name="helper_character_motivation_outer">
<b>दबाव (THE STICK)</b>\n
बाहरी दबाव कार्रवाई के लिए मजबूर करता है। यह वह नहीं है जो पात्र <i>करना चाहता है</i>—यह वह है जो दुनिया चाहती है कि वे आपदा से बचने के लिए करें।\n\n

<b>सामान्य दबाव</b>\n
• <b>अस्तित्व (Survival):</b> मृत्यु या गरीबी का खतरा।\n
• <b>कर्तव्य:</b> एक काम, एक कसम, या चुकाने के लिए एक कर्ज।\n
• <b>प्रतिद्वंद्विता:</b> एक दुश्मन सक्रिय है; उन्हें प्रतिक्रिया देनी होगी।\n
• <b>टिकती घड़ी:</b> समय सीमा निकट आ रही है।\n\n

<b>स्वयं से पूछें</b>\n
• "यदि वे कार्य करने से इनकार करते हैं तो क्या भयानक होता है?"\n\n

<b>उदाहरण</b>\n
<b>संलिप्तता और लाभ।</b> लूमी को लाश मिलती है और उसे एहसास होता है कि वह पहले से ही जुड़ाव के कारण इसमें फंस चुकी है। उसे न केवल घोटाले को छिपाने के लिए कार्य करने के लिए मजबूर किया जाता है, बल्कि इसलिए भी क्योंकि वह जानती है कि यदि वह इसे ठीक कर देती है, तो समूह उसका ऋणी हो जाएगा जिसे वे कभी नहीं चुका पाएंगे।
</string>

    <string name="helper_character_motivation_inner">
<b>भूख (THE VOID)</b>\n
लक्ष्य के नीचे की भावनात्मक कमी। यह वह मनोवैज्ञानिक छेद है जिसे वे भरने की कोशिश कर रहे हैं।\n\n

<b>मूल आवश्यकताएं (मैस्लो)</b>\n
• <b>सुरक्षा:</b> डर या असुरक्षा की भावना को रोकना।\n
• <b>अपनापन:</b> प्यार या स्वीकार किया जाना।\n
• <b>सम्मान:</b> सम्मानित या शक्तिशाली होना।\n
• <b>स्वायत्तता:</b> नियंत्रण से मुक्त होना।\n
• <b>पश्चाताप:</b> पिछली गलती को सुधारना।\n\n

<b>स्वयं से पूछें</b>\n
• "वे किस दर्द को सुन्न करने की कोशिश कर रहे हैं?"\n
• "उन्हें क्या लगता है कि लक्ष्य उन्हें कैसा महसूस कराएगा?"\n\n

<b>उदाहरण</b>\n
<b>शक्ति (अपरिहार्यता)।</b> प्रतिस्थापन योग्य होने के डर से त्रस्त, लूमी सच्चाई जानने वाली <i>एकमात्र</i> व्यक्ति होने की काली जरूरत से प्रेरित है। उसका मानना ​​है कि यदि उसके पास वे रहस्य हैं जो बाकी सभी को नष्ट कर सकते हैं, तो वह अंततः परित्याग से सुरक्षित रहेगी।
</string>

    <string name="helper_character_methodology">
<b>दृष्टिकोण बनाम दृष्टिकोण (APPROACH VS. ATTITUDE)</b>\n
• <b>दृष्टिकोण (Approach):</b> समस्याओं को हल करने के लिए उपयोग की जाने वाली दृश्य क्रियाएं, रणनीति और व्यवहार।\n
• <b>रवैय्या (Attitude):</b> आंतरिक मानसिकता, भावनात्मक रुख या दर्शन।\n\n

<b>शैलियां</b>\n
• <b>मुखर (Assertive):</b> कार्यभार संभालना और परिणाम के लिए मजबूर करना।\n
• <b>उत्तरदायी (Responsive):</b> पर्यावरण/दूसरों के अनुकूल ढलना।\n
• <b>परिरक्षक (Preservative):</b> यथास्थिति या संसाधनों को बनाए रखना।\n
• <b>निष्क्रिय (Passive):</b> झुक जाना या पीछे हट जाना।\n
• <b>कट्टर (Dogmatic):</b> सख्त संहिता का पालन करना।\n
• <b>व्यावहारिक (Pragmatic):</b> जो भी काम करे वही करना।\n
• <b>सतर्क (Cautious):</b> जोखिम से बचना।\n
• <b>जोखिम भरा (Risky):</b> उच्च दांव।\n\n

<b>उदाहरण</b>\n
<b>प्रकार: व्यावहारिक दृष्टिकोण और सतर्क रवैय्या</b>\n
लूमी "संपादक" (व्यावहारिक) बनकर जीवित रहती है, सच्चाई को एक कच्चे मसौदे की तरह मानती है जिसे फिर से लिखने की आवश्यकता होती है। उसका रवैया <b>सतर्क</b> है: वह कभी ऐसा झूठ नहीं गढ़ती जिसे आसानी से गलत साबित किया जा सके। इसके बजाय, वह सच्चाई को केवल इतना संपादित करती है कि निष्कर्ष बदल जाए, नैतिकता पर जीवित रहने को प्राथमिकता देती है।
</string>

    <string name="helper_character_requirement">
<b>पूर्वापेक्षा (THE KEY)</b>\n
वह आवश्यक कदम, शर्त या वस्तु जो लक्ष्य प्राप्त करने से <i>पहले</i> प्राप्त की जानी चाहिए। यदि लक्ष्य बंद दरवाजा है, तो आवश्यकता उसकी चाबी है।\n\n

<b>सामान्य प्रकार</b>\n
• <b>प्राप्त करना:</b> जानकारी, नक्शा, हथियार, या शाब्दिक चाबी इकट्ठा करना।\n
• <b>करना:</b> एक विशिष्ट स्थान की यात्रा करना, क्वालीफाइंग राउंड जीतना, या कोई अनुष्ठान करना।\n
• <b>सीखना:</b> कोड को समझना, कौशल में महारत हासिल करना, या रहस्य की खोज करना।\n
• <b>बनना:</b> रैंक अर्जित करना, विश्वास प्राप्त करना, या अपना स्वभाव बदलना।\n\n

<b>स्वयं से पूछें</b>\n
• "उनके रास्ते में शारीरिक रूप से क्या खड़ा है?"\n
• "लक्ष्य पाने का मौका पाने के लिए भी उन्हें क्या करना चाहिए?"\n\n

<b>उदाहरण</b>\n
<b>प्रकार: निर्माण (अलौकिक/Alibi)</b>\n
जबकि लूमी का अंतिम लक्ष्य <b>स्थायी सुरक्षा</b> (इनाम) है, उसे जो अनिवार्य आवश्यकता पूरी करनी होगी वह अपराध की रात के लिए एक <b>त्रुटिहीन समयरेखा तैयार करना</b> है। सफल होने के लिए, उसे <b>एक बलि का बकरा बनाना</b> होगा (प्रकार: करना), अधिकारियों को मामले को बंद करने के लिए बाहरी व्यक्ति की ओर इशारा करना होगा।
</string>

    <string name="helper_character_consequence">
<b>दांव (परिवर्तन की लागत)</b>\n
इस लक्ष्य का पीछा करने के स्थायी परिणाम क्या हैं? सफलता और विफलता दोनों पर विचार करें।\n\n

<b>विचार करें</b>\n
• <b>पहचान:</b> परिणाम उनके व्यक्तित्व को कैसे बदलता है?\n
• <b>रिश्ते:</b> किसे लाभ होता है और किसे कष्ट?\n
• <b>सौदा:</b> क्या प्राप्त हुआ, लेकिन क्या हमेशा के लिए खो गया?\n\n

<b>स्वयं से पूछें</b>\n
• "यदि कहानी इस लक्ष्य के सुलझने के साथ समाप्त होती है, तो क्या कभी पहले जैसा नहीं हो सकता?"\n\n

<b>उदाहरण</b>\n
<b>सफलता बनाम विफलता</b>\n
यदि लूमी सफल होती है (झूठ पर विश्वास किया जाता है), तो परिणाम <b>नैतिक भ्रष्टाचार और सुरक्षा</b> है—वह समूह की गुप्त नेता बन जाती है, जो आपसी विनाश से उनसे बंधी होती है। यदि वह असफल होती है, तो वह जेल जाती है। अंतिम परिणाम यह है कि कहानी के अंत में वह प्रशंसित तो होती है, लेकिन उसने अपनी मासूमियत हमेशा के लिए खो दी है।
</string>

    <string name="helper_character_forewarning">
<b>खतरे के संकेत (SIGNALS)</b>\n
परिणाम आने से <i>पहले</i> कौन से संकेत या लक्षण दिखाई देते हैं? ये वे संकेत हैं जिन्हें पात्र अक्सर अनदेखा कर देते हैं।\n\n

<b>प्रकार</b>\n
• <b>आंतरिक:</b> आमतौर पर आत्मविश्वासी पात्र में संदेह, अपराधबोध या झिझक।\n
• <b>बाहरी:</b> अपशकुन, शुरुआती झटके, या योजना का छोटे तरीकों से गलत होना।\n
• <b>संबंधपरक:</b> एक दोस्त द्वारा उन्हें चेतावनी देना, या विश्वासघात।\n\n

<b>स्वयं से पूछें</b>\n
• "आपदा आने से पहले कहानी चुपचाप पात्र को क्या बता रही है?"\n\n

<b>उदाहरण</b>\n
<b>भावना का अभाव</b>\n
चेतावनी तब प्रकट होती है जब लूमी लाश को देखती है और उसे <b>डरावनेपन के बजाय झुंझलाहट</b> महसूस होती है। यह संकेत देता है कि उसकी सहानुभूति अलग हो रही है। बाहरी रूप से, एक दोस्त उसे "झूठ बोलने में इतनी अच्छी" होने के लिए बधाई देता है, जो एक डरावनी तारीफ है जो उसके एक पेशेवर जोड़-तोड़ करने वाली बनने के पतन की भविष्यवाणी करती है।
</string>

    <string name="helper_character_power_description">
<b>मुख्य पहचान</b>\n
क्षमता की मौलिक प्रकृति क्या है?\n\n
• यह पात्र को क्या करने की अनुमति देती है?\n
• क्या यह हमेशा सक्रिय रहती है (पैसिव) या इसे सक्रिय करना पड़ता है (एक्टिव)?\n
• क्या यह जादू, तकनीक, जैविक या कौशल-आधारित है?\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>नाम: सामाजिक निर्माण (The Social Construct)</b>\n
लूमी के पास सामाजिक कथाओं को तोड़ने और उन्हें फिर से बनाने की क्षमता है। वह समझती है कि "सच्चाई" केवल वह कहानी है जिस पर लोग सहमत होते हैं। यह वर्षों की लोगों को खुश करने की कोशिशों से निखरा एक संज्ञानात्मक कौशल है, जो उसे लोगों की धारणा में कमियों को पहचानने और उन्हें अपनी पसंद की चीजों से भरने की अनुमति देता है।
</string>

    <string name="helper_character_power_capabilities">
<b>चरम प्रदर्शन</b>\n
यह शक्ति अपने सर्वोत्तम रूप में क्या हासिल कर सकती है?\n\n
• <b>विशिष्ट उपयोग:</b> रोज़ाना का अनुप्रयोग (जैसे, तलवार का वार रोकना)।\n
• <b>अधिकतम उपलब्धि:</b> ऊपरी सीमा (जैसे, तीर से बचना)।\n
• <b>रचनात्मक उपयोग:</b> युद्ध के बजाय उपयोगिता के लिए इसका उपयोग करना।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>गैसलाइटिंग और रीफ़्रेमिंग</b>\n
अपने चरम पर, लूमी गवाहों के एक कमरे को यह विश्वास दिला सकती है कि उन्होंने वह नहीं देखा जो उन्होंने सोचा था कि उन्होंने देखा है। सूक्ष्म रूप से संदर्भ बदलकर—यहाँ एक अफवाह फैलाना, वहाँ एक फोन छिपाना—वह वास्तविक समय में किसी घटना के इतिहास को तब तक फिर से लिख सकती है जब तक कि "पीड़ित" हमलावर न दिखने लगे।
</string>

    <string name="helper_character_power_limitations">
<b>लागत (कमियाँ)</b>\n
इस शक्ति को हर समस्या को हल करने से क्या रोकता है?\n\n
• <b>कठोर सीमाएं:</b> कूलडाउन, संसाधन लागत (माना/स्टैमिना)।\n
• <b>कमजोरियाँ:</b> विशिष्ट काउंटर (आग, लोहा)।\n
• <b>संपार्श्विक क्षति (Collateral Damage):</b> स्वयं को या पर्यावरण को नुकसान।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>भीड़ में अलगाव</b>\n
क्योंकि वह लगातार वास्तविकता को संपादित करती है, लूमी का इस बात से नियंत्रण खो जाता है कि वास्तव में क्या वास्तविक है। वह अब किसी पर भरोसा नहीं कर सकती क्योंकि वह जानती है कि झूठ बोलना कितना आसान है। उसकी शक्ति उसे अलग-थलग कर देती है; वह उन दोस्तों से घिरी हुई है जो उसके उस संस्करण को पसंद करते हैं जिसका अस्तित्व ही नहीं है।
</string>

    <string name="helper_character_learning_style">
<b>संज्ञानात्मक पदानुक्रम (ब्लूम्स)</b>\n
यह पात्र समस्याओं को हल करने के लिए जानकारी को कैसे संसाधित करता है?\n\n

• <b>स्तर 1: याद रखना</b> (स्मरण)\n
तथ्यों या बुनियादी अवधारणाओं को पुनः प्राप्त करना।\n\n

• <b>स्तर 2: समझना</b> (व्याख्या)\n
विचारों की व्याख्या और अनुवाद करना।\n\n

• <b>स्तर 3: लागू करना</b> (उपयोग)\n
नई स्थितियों में ज्ञान का उपयोग करना।\n\n

• <b>स्तर 4: विश्लेषण</b> (विघटन)\n
संबंधों और कारणों का पता लगाने के लिए जानकारी को तोड़ना।\n\n

• <b>स्तर 5: मूल्यांकन</b> (निर्णय)\n
आलोचना के आधार पर किसी रुख या निर्णय को उचित ठहराना।\n\n

• <b>स्तर 6: बनाना</b> (संश्लेषण)\n
नए विचार या पैटर्न उत्पन्न करना।\n\n

<b>उदाहरण</b>\n
<b>प्राथमिक शैली: स्तर 6 (बनाना)</b>\n
लूमी विश्लेषण (स्तर 4) से आगे निकल गई है। समूह को बचाने के लिए, उसे <b>निर्माण</b> करना होगा। वह एक बिल्कुल नई वास्तविकता <i>बनाने</i> के लिए अलग-अलग तथ्यों, बहानों और सबूतों को संश्लेषित करती है जहाँ हत्या एक दुर्घटना थी। वह पहेली को सुलझा नहीं रही है; वह इसे डिजाइन कर रही है।
</string>

    <string name="helper_character_mental_wound">
<b>भूत (ट्रॉमा)</b>\n
अतीत की परिभाषित मनोवैज्ञानिक चोट जो आज भी पात्र को परेशान करती है।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
• <b>परित्याग:</b> माता-पिता द्वारा छोड़ दिया जाना।\n
• <b>विश्वासघात:</b> एक भरोसेमंद गुरु का उनके खिलाफ हो जाना।\n
• <b>अपराधबोध:</b> किसी को बचाने में विफल रहना।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>सशर्त प्रेम</b>\n
लूमी का घाव <b>प्रदर्शन</b> द्वारा परिभाषित बचपन है। उसने जल्दी ही सीख लिया कि उसकी प्रशंसा तभी की जाती थी जब वह परिपूर्ण या उपयोगी होती थी। इसने एक विश्वास पैदा किया कि उसका कोई आंतरिक मूल्य नहीं है—वह केवल उसी के "लायक" है जो वह दूसरों के लिए "कर" सकती है।
</string>

    <string name="helper_character_mental_fear">
<b>दुःस्वप्न</b>\n
विशिष्ट डर जो घाव से पैदा हुआ। यह वह है जिससे वे *भाग* रहे हैं।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
• अंतरंगता का डर (क्योंकि इससे नुकसान होता है)।\n
• कमजोरी का डर (क्योंकि इससे दुर्व्यवहार होता है)।\n
• असफलता का डर (क्योंकि यह साबित करता है कि वे बेकार हैं)।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>डिस्पोजेबिलिटी (त्याग दिए जाने का डर)</b>\n
लूमी <b>त्याग दिए जाने</b> के डर से आतंकित है। उसे डर है कि जिस क्षण वह उपयोगी होना बंद कर देगी, समूह उसके खिलाफ हो जाएगा। यह उसे उनके सबसे गहरे रहस्यों का रक्षक बनने के लिए प्रेरित करता है—ताकि वे उसे छोड़ने का जोखिम <i>न उठा सकें</i>।
</string>

    <string name="helper_character_triggers">
<b>लैंडमाइन्स</b>\n
विशिष्ट स्थितियाँ या शब्द जो तर्क को दरकिनार कर घाव को तुरंत सक्रिय कर देते हैं।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
• अनदेखा किया जाना।\n
• किसी को रोते हुए देखना।\n
• नियंत्रण खोना।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>अक्षमता और अराजकता</b>\n
लूमी <b>लापरवाही</b> से उत्तेजित (trigger) होती है। जब समूह के अन्य लोग घबराने लगते हैं या गन्दी गलतियाँ करते हैं जिससे झूठ को खतरा होता है, तो वह भड़क जाती है। यह उसके अस्तित्व की प्रवृत्ति को सक्रिय करता है, उसे स्थिति पर पूर्ण, सत्तावादी नियंत्रण लेने के लिए मजबूर करता है।
</string>

    <string name="helper_character_stress_response">
<b>लड़ें, भागें, जम जाएं, या खुश करें (FIGHT, FLIGHT, FREEZE, FAWN)</b>\n
ट्रिगर होने पर पात्र कैसी प्रतिक्रिया देता है?\n\n
• <b>लड़ना (Fight):</b> आक्रामकता, नियंत्रण करने वाला व्यवहार।\n
• <b>भागना (Flight):</b> पीछे हटना, अलग-थलग होना, भाग जाना।\n
• <b>जम जाना (Freeze):</b> सुन्नता, अलगाव, अनिर्णय।\n
• <b>खुश करना (Fawn):</b> लोगों को खुश करना, अत्यधिक माफी माँगना।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>ठंडी लड़ाई (Cold Fight/Calculation)</b>\n
लूमी की प्रतिक्रिया खुश करने (Fawn) से बदलकर एक ठंडी <b>लड़ने (Fight)</b> वाली प्रतिक्रिया में बदल जाती है। चिल्लाने के बजाय, वह भयानक रूप से शांत और कमांडिंग हो जाती है। वह मृत शरीर को सुलझाई जाने वाली समस्या के रूप में देखने के लिए भावनाओं को बंद कर देती है, अपने दोस्तों को शतरंज के मोहरों की तरह निर्देशित करती है।
</string>

    <string name="helper_character_mental_lie">
<b>झूठा विश्वास</b>\n
दुनिया कैसे काम करती है, इसके बारे में एक गलत नियम, जो घाव की रक्षा के लिए बनाया गया है।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
• \"मैं प्यार के लायक नहीं हूँ।\"\n
• \"शक्ति ही एकमात्र सुरक्षा है।\"\n
• \"अंततः हर कोई चला जाता है।\"\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>\"सच्चाई को बहुत अधिक आंका गया है\"</b>\n
लूमी का मानना ​​है: \"<b>इतिहास जीवित बचे लोगों द्वारा लिखा जाता है।</b>\" यह झूठ उसके हेरफेर को उचित ठहराता है। वह खुद को समझाती है कि कथा को संपादित करना झूठ बोलना नहीं है—यह उन लोगों को "गलतफहमी" से बचाना है जिन्हें वह प्यार करती है।
</string>

    <string name="helper_character_coping_mechanisms">
<b>ढाल (THE SHIELDS)</b>\n
दर्द को प्रबंधित करने के लिए उपयोग किए जाने वाले व्यवहार। वे अल्पावधि में काम करते हैं लेकिन दीर्घावधि में नुकसान पहुँचाते हैं।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
• <b>हास्य:</b> गंभीरता को टालना।\n
• <b>नियंत्रण:</b> अराजकता से बचने के लिए सूक्ष्म प्रबंधन।\n
• <b>नशा:</b> भावनाओं को सुन्न करना।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>विभाजन (Compartmentalization)</b>\n
लूमी <b>चीजों को बक्सों में बंद करके</b> मुकाबला करती है। वह "दोस्त लूमी" को "फिक्सर लूमी" से अलग करती है। यह उसे उस लड़की के साथ चाय पीने की अनुमति देता है जिसे वह बिना किसी पछतावे के फंसा रही है। लंबे समय में, यह उसके मानस को खंडित कर देता है, जिससे वह वास्तविक संबंध महसूस करने में असमर्थ हो जाती है।
</string>

    <string name="helper_character_id_ego_superego">
<b>मानस (फ्रायड)</b>\n
पात्र का मन कैसे विभाजित है?\n\n
• <b>इदम (Id):</b> वृत्ति, इच्छा, अस्तित्व, आक्रामकता।\n
• <b>परम-अहम (Superego):</b> नैतिकता, अपराधबोध, सख्त नियम, आदर्श।\n
• <b>अहम (Ego):</b> दोनों को संतुलित करने की कोशिश करने वाला निर्णय लेने वाला।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>अहम का भ्रष्टाचार</b>\n
लूमी का <b>परम-अहम</b> (नैतिकता) कमजोर है, जो उसकी समूह से जुड़ने की जरूरत से खत्म हो गया है। उसका <b>इदम</b> (अस्तित्व) हावी है। उसका <b>अहम</b> इदम की इच्छाओं को तर्कसंगत बनाने के लिए ओवरटाइम काम करता है, उसे आश्वस्त करता है कि हत्या को छिपाना वास्तव में अपराध के बजाय "वफादारी" और "दोस्ती" का कार्य है।
</string>

    <string name="helper_character_mask">
<b>मुखौटा (सार्वजनिक चेहरा)</b>\n
वह चेहरा जो पात्र अपने आंतरिक स्व की रक्षा के लिए पहनता है। यह एक प्रदर्शन है।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
• विदूषक (उदासी छिपाना)।\n
• वैरागी (डर छिपाना)।\n
• पेशेवर (अराजकता छिपाना)।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>मासूम फूल</b>\n
लूमी <b>नाजुक मिठास</b> का मुखौटा पहनती है। वह धीरे बोलती है, शालीन कपड़े पहनती है, और हमेशा मददगार दिखती है। यह मुखौटा उसका सबसे बड़ा हथियार है; किसी को संदेह नहीं होता कि "अच्छी लड़की" कवर-अप करने में सक्षम है।
</string>

    <string name="helper_character_self">
<b>सच्चा स्व (निजी चेहरा)</b>\n
अंधेरे में अकेले होने पर पात्र कौन होता है। इसमें छिपी शर्म, कोमल भावनाएं और सच्ची इच्छाएं शामिल हैं।\n\n
<b>स्वयं से पूछें</b>\n
• "अगर दुनिया को यह पता चल जाए तो क्या उन्हें नष्ट कर देगा?"\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>ठंडा रणनीतिकार</b>\n
प्यारी मुस्कान के पीछे, लूमी <b>क्रूर</b> है। वह हर किसी के रहस्यों का मानसिक लेखा-जोखा रखती है। उसका असली स्व अनुयायी नहीं है; वह एक कठपुतली मास्टर है जो अकादमी के अभिजात वर्ग पर अपनी पकड़ का आनंद लेती है।
</string>

    <string name="helper_character_alignment">
<b>नैतिक दिशा</b>\n
<b>कानूनी ↔ अराजक:</b> क्या वे किसी संहिता का पालन करते हैं या अपनी आवेगों का?\n
<b>अच्छा ↔ बुरा:</b> क्या वे दूसरों के लिए त्याग करते हैं या अपने लिए?\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>कानूनी तटस्थ से बदलकर तटस्थ बुरा (Neutral Evil)</b>\n
लूमी सामाजिक व्यवस्था को बनाए रखते हुए <b>कानूनी तटस्थ (Lawful Neutral)</b> के रूप में शुरू होती है। अंत तक, वह <b>तटस्थ बुरा</b> में बदल जाती है। वह अपनी सुविधा और स्थिति बनाए रखने के लिए एक निर्दोष व्यक्ति के जीवन को नष्ट करने के लिए तैयार होकर, खुद की रक्षा के लिए नियमों का उपयोग करती है।
</string>

    <string name="helper_character_social_tone">
<b>सामाजिक माहौल</b>\n
वे विशिष्ट बातचीत में कैसे कार्य करते हैं? कमरे में कौन है, इसके आधार पर यह बदलता है।\n\n
• <b>दुश्मनों के साथ:</b> डराने वाला, शांत।\n
• <b>सहयोगियों के साथ:</b> सतर्क, पेशेवर।\n
• <b>कमजोर लोगों के साथ:</b> अजीब, सौम्य।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>सुखदायक और गणनात्मक</b>\n
सामाजिक रूप से, लूमी एक मरहम के रूप में कार्य करती है। उसकी आवाज़ हमेशा स्थिर रहती है; वह वही है जो टिश्यू या एक कप पानी देती है। हालाँकि, दबाव में, उसका लहज़ा <b>क्लिनिकल (तथ्यात्मक)</b> हो जाता है। वह मदद के लिए नहीं, बल्कि जानकारी इकट्ठा करने के लिए सवाल पूछती है जिसे वह बाद में इस्तेमाल कर सके।
</string>

    <string name="helper_character_chronic_tone">
<b>डिफ़ॉल्ट मूड (वातावरण)</b>\n
भावनात्मक "मौसम" जो पात्र पर तब छाया रहता है जब कुछ नहीं हो रहा होता है। यह उनकी आधार रेखा स्थिति है।\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
• उदासी (Melancholy)\n
• उच्च ऊर्जा\n
• चिंतित\n\n
<b>उदाहरण</b>\n
<b>बर्फ जैसी शांति</b>\n
लूमी का क्रोनिक टोन <b>अजीब सी स्थिरता</b> है। जबकि अन्य लोग घबराते हैं या परेशान होते हैं, वह बिल्कुल शांत बैठती है। यह उस व्यक्ति की शांति है जिसने पहले ही तीन कदम आगे की सोच ली है। यह लोगों को उस पर भरोसा दिलाता है, लेकिन यह उन्हें उससे थोड़ा डराता भी है।
</string>

    <string name="helper_character_archetypes">
<b>मुखौटा आद्यरूप (ARCHETYPES)</b>\n
<i>वह भूमिका जो वह सार्वजनिक रूप से निभाती है।</i>\n\n

यह आद्यरूप दर्शाता है कि पात्र को कैसे देखा जाता है, न कि वह वास्तव में कौन है।\n\n

<b>सुधारक (Reformer)</b>\n
सिद्धांतवादी, शांत और नैतिक रूप से निश्चित प्रतीत होता है।\n\n

<b>सहायक (Helper)</b>\n
पालन-पोषण करने वाला, चौकस और अपरिहार्य प्रतीत होता है।\n\n

<b>उपलब्धि हासिल करने वाला (Achiever)</b>\n
पॉलिश, सफल और ईर्ष्या करने योग्य प्रतीत होता है।\n\n

<b>व्यक्तिवादी (Individualist)</b>\n
अभिव्यंजक, भावुक और सौंदर्यपूर्ण रूप से अद्वितीय प्रतीत होता।\n\n

<b>अन्वेषक (Investigator)</b>\n
अलग-थलग, चौकस और बौद्धिक रूप से सतर्क प्रतीत होता है।\n\n

<b>वफादार (Loyalist)</b>\n
समर्पित, सतर्क और सावधान प्रतीत होता है।\n\n

<b>उत्साही (Enthusiast)</b>\n
चमकदार, चंचल और आसानी से विचलित होने वाला प्रतीत होता है।\n\n

<b>चुनौती देने वाला (Challenger)</b>\n
प्रभावी, सुरक्षात्मक और संघर्ष से न डरने वाला प्रतीत होता है।\n\n

<b>शांतिदूत (Peacemaker)</b>\n
शांत, सहमत और मिलनसार प्रतीत होता है।\n\n

<b>उदाहरण: लूमी (भ्रष्टाचार का सफर)</b>\n\n

<b>मुखौटा: सहायक (शांतिदूत)</b>\n
अकादमी के लिए, लूमी "मासूम फूल" है। वह नरम स्वेटर और सुनने वाले कानों से पहचानी जाती है। वह मासूम और मिलनसार लगती है।\n\n

<b>स्वयं: अन्वेषक (वास्तुकार)</b>\n
अंधेरे में, लूमी ठंडी, क्लिनिकल और निर्णयात्मक है। वह अपने दोस्तों को प्रियजनों के रूप में नहीं, बल्कि "देनदारियों" या "संपत्तियों" के रूप में देखती है।\n\n

<b>गिरावट (दरार)</b>\n
मुखौटा तब टूटता है जब समूह लाश को देखकर घबरा जाता है। लूमी "क्या तुम ठीक हो?" पूछना बंद कर देती है और चिल्लाती है, "चुप रहो और मुझे ब्लीच दो।"\n\n

<b>विकास</b>\n
अंत तक, मुखौटा वापस आ जाता है, लेकिन अब यह एक हथियार है। वह अब अपनी असुरक्षा के लिए प्यारी नहीं बनती; वह लोगों को निहत्था करने के लिए प्यारी बनती है।
</string>

    <string name="helper_character_relationships">
<b>संबंधों की गतिशीलता</b>\n
रिश्ते सिर्फ पिछली कहानी नहीं हैं; वे दबाव बिंदु हैं जो पात्र को कार्य करने के लिए मजबूर करते हैं। पात्र के झूठ का परीक्षण करने के लिए उनका उपयोग करें।\n\n

<b>स्वयं से पूछें</b>\n
• <b>मिररिंग:</b> कौन पात्र के सबसे बुरे गुणों को वापस उन पर प्रतिबिंबित करता है?\n
• <b>सुदृढ़ीकरण:</b> उनके झूठ पर विश्वास करने के लिए पात्र को कौन पुरस्कृत करता है?\n
• <b>चुनौती:</b> कौन मुखौटे के पीछे देखता है और उनकी सुरक्षा को खतरे में डालता है?\n\n

<b>उदाहरण: लूमी का जाल</b>\n
लूमी का झूठ है "मैं तभी सुरक्षित हूँ जब मैं उपयोगी हूँ।" उसके रिश्ते इसे साबित करने के लिए डिज़ाइन किए गए हैं।\n\n

• <b>सेराफीन (शक्ति):</b> <i>झूठ को पुख्ता करती है।</i> वह लूमी को तभी प्रशंसा देती है जब वह उसकी गलतियाँ ठीक करती है।\n
• <b>वायलेटटा (प्रेक्षक):</b> <i>मुखौटे के लिए खतरा।</i> वह लूमी की कहानियों में कमियाँ नोटिस करती है।\n
• <b>रोसेट्टे (देनदारी):</b> <i>निर्भरता पैदा करती है।</i> उसे बचाने से लूमी को अपरिहार्य महसूस होता है।\n
• <b>एलोवेन (नैतिक रेखा):</b> <i>संघर्ष को जन्म देती है।</i> वह पूर्ण ईमानदारी की मांग करती है। लूमी अंततः इस रिश्ते को त्याग देती है।
</string>
</resources>