<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="helper_character_arc">
<b>서사 요약 빌더</b>\n
<i>다음 문장 시작 부분들을 연결하여 하나의 매끄러운 단락으로 만드세요:</i>\n\n

• <b>설정 (The Setup):</b> "[상처]에 시달리는 [이름]은 [거짓말/잘못된 믿음]이라고 믿는다..."\n
• <b>계기 (The Catalyst):</b> "[외부 목표]를 달성하기 위해 필사적인 그는 [도발적 사건]..."\n
• <b>변화 (The Shift):</b> "처음에는 [오래된 방식]을 고수하지만, [중간점]에 이르러 모든 것이 바뀐다..."\n
• <b>추락 (The Fall):</b> "그러나 [최저점/실패]는 그로 하여금 자신의 신념에 의문을 품게 만든다..."\n
• <b>선택 (The Choice):</b> "[안전/원하는 것]과 [진실/필요한 것] 사이의 선택에 직면하여, 그는 [클라이맥스 행동]..."\n
• <b>해결 (The Resolution):</b> "그는 [새로운 정체성/지위]로서 이야기를 끝맺는다."
        예시: 대체될 수 있다는 두려움에 시달리는 루미는 유용함만이 유일하게 중요한 가치라고 믿는다. 아카데미의 엘리트들 사이에 남기 위해 필사적인 그녀는 해결사 역할을 완벽하게 수행한다—부드러운 목소리, 흔들리지 않는 손, 철통같은 비밀 유지. 처음에는 자신이 그룹을 지탱하고 있다고 믿지만, 하나의 비밀이 시체가 되면서 모든 것이 바뀐다. 그러나 침묵이 그녀 자신마저 삼키려 할 때, 루미는 진실이 효과적이기 위해 반드시 완전할 필요는 없음을 깨닫는다. 도덕적 순결과 생존 사이의 선택에 직면한 그녀는 서사를 편집한다. 그녀는 여전히 사랑받고 보호받는 상태로 이야기를 끝낸다—더 이상 순수하지는 않지만, 마침내 안전해졌다. </string>

    <string name="helper_character_goal">
<b>외부 목표 VS 내부 목표</b>\n
목표는 캐릭터가 플롯 내내 쫓는 <b>물리적 대상이나 결과</b>입니다. 이것은 <b>카메라 테스트</b>를 통과해야 합니다: 그들이 목표를 달성하는 순간을 촬영할 수 있나요?\n\n

<b>문구 작성</b>\n
강력하고 능동적인 동사로 시작하세요:\n
• <b>탈출하다</b> (감옥에서)\n
• <b>보호하다</b> (증인을)\n
• <b>파괴하다</b> (무기를)\n
• <b>찾다</b> (치료제를)\n
• <b>이기다</b> (대회에서)\n
• <b>해결하다</b> (살인 사건을)\n\n

<b>공식</b>\n
"[보상/이권]을 위해 [대상]을 [능동적 동사]한다."\n\n

<b>예시</b>\n
엘리트 서클 내에서의 자신의 안전을 보장<b>하기 위해</b>, 경찰이 죽음을 사고로 처리하도록 범죄 현장의 증거를 <b>조작하고</b> 그룹의 타임라인을 편집한다.
</string>

    <string name="helper_character_motivation_outer">
<b>압박 (채찍)</b>\n
행동을 강제하는 외부의 압력입니다. 이것은 캐릭터가 <i>하고 싶은</i> 일이 아니라, 재앙을 피하기 위해 세상이 그들에게 <i>요구하는</i> 일입니다.\n\n

<b>일반적인 압박</b>\n
• <b>생존:</b> 죽음이나 빈곤의 위협.\n
• <b>의무:</b> 직업, 맹세, 또는 갚아야 할 빚.\n
• <b>라이벌:</b> 적이 움직이고 있어 반응해야 함.\n
• <b>시간 제한:</b> 마감 기한이 다가옴.\n\n

<b>스스로에게 질문하기</b>\n
• "만약 그들이 행동을 거부하면 어떤 끔찍한 일이 벌어지는가?"\n\n

<b>예시</b>\n
<b>연루와 약점.</b> 루미는 시체를 발견하고 자신이 이미 연관되어 있음을 깨닫는다. 스캔들을 숨기기 위해서뿐만 아니라, 이 문제를 해결하면 그룹이 자신에게 평생 갚을 수 없는 빚을 지게 된다는 것을 알기 때문에 그녀는 행동할 수밖에 없다.
</string>

    <string name="helper_character_motivation_inner">
<b>갈망 (공허)</b>\n
목표 이면에 있는 정서적 결핍입니다. 그들이 채우려고 하는 심리적 구멍입니다.\n\n

<b>핵심 욕구 (매슬로)</b>\n
• <b>안전:</b> 두려움이나 취약함을 느끼지 않는 것.\n
• <b>소속:</b> 사랑받거나 받아들여지는 것.\n
• <b>존중:</b> 존경받거나 힘을 가지는 것.\n
• <b>자율:</b> 통제로부터 자유로워지는 것.\n
• <b>구원:</b> 과거의 실수를 바로잡는 것.\n\n

<b>스스로에게 질문하기</b>\n
• "그들은 어떤 고통을 마비시키려 하는가?"\n
• "목표가 그들에게 어떤 감정을 줄 것이라고 생각하는가?"\n\n

<b>예시</b>\n
<b>권력 (대체 불가능성).</b> 대체될 수 있다는 두려움에 시달리는 루미는 진실을 아는 <i>유일한</i> 사람이 되고자 하는 어두운 욕망에 의해 움직인다. 다른 모든 사람을 파멸시킬 수 있는 비밀을 쥐고 있다면, 마침내 버림받는 것으로부터 안전해질 것이라고 믿는다.
</string>

    <string name="helper_character_methodology">
<b>접근 방식 VS 태도</b>\n
• <b>접근 방식:</b> 문제를 해결하기 위해 사용하는 눈에 보이는 행동, 전술, 행동 양식.\n
• <b>태도:</b> 가지고 있는 내적 사고방식, 감정적 입장, 또는 철학.\n\n

<b>스타일</b>\n
• <b>주도적:</b> 주도권을 잡고 결과를 강요함. (예: 공격 주도 vs 지배감)\n
• <b>반응적:</b> 환경/타인에게 적응함. (예: 반격 vs 개방성)\n
• <b>보수적:</b> 현상 유지나 자원을 지킴. (예: 방어 구축 vs 비축/고립주의)\n
• <b>수동적:</b> 양보하거나 물러섬. (예: 아무것도 안 함 vs 무관심)\n
• <b>독단적:</b> 엄격한 규율을 고수함. (예: 규칙 강요 vs 비판적 엄격함)\n
• <b>실용적:</b> 통하는 것은 무엇이든 함. (예: 비열한 전술 사용 vs 냉소적 현실주의)\n
• <b>신중함:</b> 위험을 회피함. (예: 철저한 계획 vs 두려움/경계)\n
• <b>모험적:</b> 위험을 감수함. (예: 도박/무모함 vs 스릴 추구)\n\n

<b>예시</b>\n
<b>유형: 실용적 접근 방식과 신중한 태도</b>\n
루미는 진실을 다시 써야 할 초안으로 취급하는 "편집자"(실용적)로서 살아남는다. 그녀의 태도는 <b>신중함</b>이다. 쉽게 반박당할 수 있는 거짓말은 절대 하지 않는다. 대신, 도덕성보다 생존을 우선시하며 결론을 바꿀 수 있을 정도로만 진실을 편집한다.
</string>

    <string name="helper_character_requirement">
<b>필수 조건 (열쇠)</b>\n
목표를 달성하기 <i>전에</i> 반드시 얻어야 하는 필수적인 단계, 조건 또는 아이템입니다. 목표가 잠긴 문이라면, 필수 조건은 열쇠입니다.\n\n

<b>일반적인 유형</b>\n
• <b>획득:</b> 정보, 지도, 무기, 또는 실제 열쇠 수집.\n
• <b>행동:</b> 특정 장소로 이동, 예선 통과, 또는 의식 수행.\n
• <b>학습:</b> 암호 해독, 기술 습득, 또는 비밀 발견.\n
• <b>변화:</b> 지위 획득, 신뢰 획득, 또는 본성 변화.\n\n

<b>스스로에게 질문하기</b>\n
• "물리적으로 무엇이 그들의 앞길을 막고 있는가?"\n
• "목표에 도전할 기회라도 얻으려면 무엇을 해야 하는가?"\n\n

<b>예시</b>\n
<b>유형: 창조 (알리바이)</b>\n
루미의 최종 목표는 <b>영구적인 안전</b>(보상)이지만, 그녀가 충족해야 할 필수 조건은 범행 당일 밤의 <b>완벽한 타임라인을 구축하는 것</b>이다. 성공하기 위해 그녀는 <b>희생양을 제물로 삼아</b>(유형: 행동), 당국이 사건을 종결하도록 외부인을 지목해야 한다.
</string>

    <string name="helper_character_consequence">
<b>대가 (변화의 비용)</b>\n
이 목표를 추구한 지속적인 결과는 무엇인가? 성공과 실패를 모두 고려하세요.\n\n

<b>고려 사항</b>\n
• <b>정체성:</b> 결과가 그들을 어떻게 변화시키는가?\n
• <b>관계:</b> 누가 이득을 보고 누가 고통받는가?\n
• <b>트레이드오프:</b> 무엇을 얻고, 무엇을 영원히 잃는가?\n\n

<b>스스로에게 질문하기</b>\n
• "이야기가 이 목표의 해결로 끝난다면, 결코 예전으로 돌아갈 수 없는 것은 무엇인가?"\n\n

<b>예시</b>\n
<b>성공 VS 실패</b>\n
루미가 성공하면(거짓말이 통하면), 그 결과는 <b>도덕적 타락과 안전</b>이다. 그녀는 상호 파멸의 가능성으로 묶인 그룹의 비밀 리더가 된다. 실패하면 감옥에 간다. 궁극적인 결과는 그녀가 여전히 사랑받으며 이야기를 끝내지만, 순수함은 영원히 잃어버렸다는 것이다.
</string>

    <string name="helper_character_forewarning">
<b>적신호 (징조)</b>\n
결과가 닥치기 <i>전에</i> 어떤 경고나 신호가 나타나는가? 이는 캐릭터가 종종 무시하는 신호들입니다.\n\n

<b>유형</b>\n
• <b>내적:</b> 평소 자신감 넘치던 캐릭터의 의심, 죄책감, 또는 망설임.\n
• <b>외적:</b> 전조, 초기의 좌절, 또는 계획의 사소한 어긋남.\n
• <b>관계적:</b> 친구의 경고, 또는 배신.\n\n

<b>스스로에게 질문하기</b>\n
• "재앙이 닥치기 전에 이야기는 캐릭터에게 조용히 무엇을 말해주고 있는가?"\n\n

<b>예시</b>\n
<b>감정의 부재</b>\n
루미가 시체를 보고 공포보다는 <b>짜증</b>을 느낄 때 전조가 나타난다. 이는 그녀의 공감 능력이 떨어져 나가고 있음을 알린다. 외적으로는 친구가 그녀에게 "거짓말을 정말 잘한다"고 칭찬하는데, 이는 그녀가 전문적인 조종자로 타락해감을 예고하는 섬뜩한 칭찬이다.
</string>

    <string name="helper_character_power_description">
<b>핵심 정체성</b>\n
능력의 근본적인 본질은 무엇인가?\n\n
• 그것이 캐릭터에게 무엇을 할 수 있게 하는가?\n
• 항상 활성화되어 있는가(수동적), 아니면 발동해야 하는가(능동적)?\n
• 마법인가, 기술인가, 생물학적인가, 아니면 기술(skill)인가?\n\n
<b>예시</b>\n
<b>이름: 사회적 구성 (Social Construct)</b>\n
루미는 사회적 서사를 해체하고 재구성하는 능력을 가지고 있다. 그녀는 "진실"이란 단지 사람들이 동의한 이야기에 불과하다는 것을 이해한다. 이것은 수년간 사람들의 비위를 맞추며 날카로워진 인지 능력으로, 사람들의 인식 속 빈틈을 찾아내어 그들이 보고 싶어 하는 것으로 채울 수 있게 해준다.
</string>

    <string name="helper_character_power_capabilities">
<b>최고 성능</b>\n
이 능력은 최상의 상태에서 무엇을 달성할 수 있는가?\n\n
• <b>일반적 사용:</b> 일상적인 적용 (예: 검을 막아냄).\n
• <b>최대 업적:</b> 상한선 (예: 화살을 피함).\n
• <b>창의적 사용:</b> 전투보다는 유용성을 위해 사용.\n\n
<b>예시</b>\n
<b>가스라이팅과 재구성</b>\n
정점에서 루미는 방 안에 있는 목격자 전원에게 그들이 보았다고 생각한 것을 보지 않았다고 확신시킬 수 있다. 문맥을 미묘하게 변경함으로써—여기에 소문을 심고, 저기에 전화기를 숨겨서—"피해자"가 가해자처럼 보일 때까지 실시간으로 사건의 역사를 다시 쓸 수 있다.
</string>

    <string name="helper_character_power_limitations">
<b>비용 (제약)</b>\n
이 능력이 모든 문제를 해결하지 못하게 막는 것은 무엇인가?\n\n
• <b>절대적 한계:</b> 재사용 대기시간, 자원 비용 (마나/스태미나).\n
• <b>약점:</b> 특정 대응책 (불, 차가운 강철).\n
• <b>부수적 피해:</b> 자신이나 환경에 대한 해악.\n\n
<b>예시</b>\n
<b>군중 속의 고립</b>\n
끊임없이 현실을 편집하기 때문에 루미는 무엇이 진짜 현실인지에 대한 감각을 잃는다. 거짓말이 얼마나 쉬운지 알기에 더 이상 아무도 믿을 수 없다. 그녀의 힘은 그녀를 고립시킨다. 그녀는 존재하지 않는 그녀의 모습을 숭배하는 친구들에 둘러싸여 있다.
</string>

    <string name="helper_character_learning_style">
<b>인지 위계 (블룸의 분류법)</b>\n
이 캐릭터는 문제 해결을 위해 정보를 어떻게 처리하는가?\n\n

• <b>1단계: 기억하다</b> (회상)\n
사실이나 기본 개념을 불러옴.\n
<i>동사:</i> 라벨 붙이기, 나열하기, 회상하기, 기록하기, 연관 짓기.\n\n

• <b>2단계: 이해하다</b> (설명)\n
아이디어를 해석하고 번역함.\n
<i>동사:</i> 정의하기, 묘사하기, 논의하기, 설명하기, 해석하기.\n\n

• <b>3단계: 적용하다</b> (사용)\n
새로운 상황에서 지식을 사용함.\n
<i>동사:</i> 적용하기, 계산하기, 해결하기, 시연하기, 조작하기.\n\n

• <b>4단계: 분석하다</b> (해체)\n
정보를 분해하여 관계와 원인을 탐구함.\n
<i>동사:</i> 비교하기, 대조하기, 추론하기, 구별하기, 유추하기.\n\n

• <b>5단계: 평가하다</b> (판단)\n
비평을 바탕으로 입장이나 결정을 정당화함.\n
<i>동사:</i> 주장하기, 평가하기, 방어하기, 판단하기, 검증하기.\n\n

• <b>6단계: 창조하다</b> (통합)\n
새로운 아이디어나 패턴을 생성함.\n
<i>동사:</i> 설계하기, 고안하기, 발명하기, 가설 세우기, 작곡하기.\n\n

<b>예시</b>\n
<b>주요 스타일: 6단계 (창조)</b>\n
루미는 분석(4단계)을 넘어섰다. 그룹을 구하기 위해 그녀는 <b>창조</b>해야 한다. 그녀는 서로 다른 사실, 알리바이, 증거를 통합하여 살인이 사고였다는 완전히 새로운 현실을 <i>구축</i>한다. 그녀는 퍼즐을 푸는 것이 아니라, 퍼즐을 설계하고 있다.
</string>

    <string name="helper_character_mental_wound">
<b>유령 (트라우마)</b>\n
오늘날 캐릭터를 괴롭히는 과거의 결정적인 심리적 상처.\n\n
<b>예시</b>\n
• <b>유기:</b> 부모에게 버림받음.\n
• <b>배신:</b> 신뢰하던 스승이 등을 돌림.\n
• <b>죄책감:</b> 누군가를 구하지 못함.\n\n
<b>예시</b>\n
<b>조건부 사랑</b>\n
루미의 상처는 <b>성과</b>로 정의된 어린 시절이다. 그녀는 완벽하거나 유용할 때만 칭찬받는다는 것을 일찍 배웠다. 이는 그녀에게 내재적 가치가 없다는 믿음을 심어주었다—그녀는 타인을 위해 무엇을 "할 수 있는지" 만큼의 가치만 있다.
</string>

    <string name="helper_character_mental_fear">
<b>악몽</b>\n
상처에서 자라난 구체적인 두려움. 이것이 그들이 도망치고 있는 *대상*이다.\n\n
<b>예시</b>\n
• 친밀함에 대한 두려움 (상실로 이어지기 때문).\n
• 약함에 대한 두려움 (학대로 이어지기 때문).\n
• 실패에 대한 두려움 (자신이 무가치함을 증명하기 때문).\n\n
<b>예시</b>\n
<b>폐기되는 것</b>\n
루미는 <b>버려지는 것</b>을 두려워한다. 그녀는 자신이 쓸모없어져서 그룹이 등을 돌리는 순간을 두려워한다. 이것이 그녀를 그들의 가장 어두운 비밀의 파수꾼이 되도록 몰아간다—그러면 그들이 그녀를 제거할 <i>여유가 없어지기</i> 때문이다.
</string>

    <string name="helper_character_triggers">
<b>지뢰</b>\n
논리를 우회하여 즉시 상처를 자극하는 특정 상황이나 단어.\n\n
<b>예시</b>\n
• 무시당함.\n
• 누군가 우는 것을 봄.\n
• 통제 상실.\n\n
<b>예시</b>\n
<b>무능과 혼란</b>\n
루미는 <b>허술함</b>에 의해 발동된다. 그룹의 다른 사람들이 당황하거나 거짓말을 위협하는 지저분한 실수를 저지르기 시작하면 그녀는 폭발한다. 그것은 생존 본능을 자극하여 그녀가 상황을 전면적이고 독재적으로 통제하도록 강요한다.
</string>

    <string name="helper_character_stress_response">
<b>투쟁, 도피, 동결, 순응 (Fight, Flight, Freeze, Fawn)</b>\n
자극을 받았을 때 캐릭터는 어떻게 반응하는가?\n\n
• <b>투쟁 (Fight):</b> 공격성, 통제적 행동.\n
• <b>도피 (Flight):</b> 철수, 고립, 도망.\n
• <b>동결 (Freeze):</b> 무감각, 해리, 우유부단.\n
• <b>순응 (Fawn):</b> 비위 맞추기, 과도한 사과.\n\n
<b>예시</b>\n
<b>차가운 투쟁 (계산)</b>\n
루미의 반응은 순응(비위 맞추기)에서 차가운 <b>투쟁</b> 반응으로 바뀐다. 소리치는 대신, 그녀는 섬뜩할 정도로 차분하고 명령조가 된다. 그녀는 감정을 차단하고 시체를 해결해야 할 문제로 취급하며, 친구들을 체스 말처럼 지휘한다.
</string>

    <string name="helper_character_mental_lie">
<b>거짓된 믿음</b>\n
상처를 보호하기 위해 만들어진, 세상이 작동하는 방식에 대한 잘못된 규칙.\n\n
<b>예시</b>\n
• "나는 사랑받을 자격이 없다."\n
• "힘만이 유일한 안전이다."\n
• "모두가 결국 떠난다."\n\n
<b>예시</b>\n
<b>"진실은 과대평가되었다"</b>\n
루미는 믿는다: "<b>역사는 생존자에 의해 쓰여진다.</b>" 이 거짓말은 그녀의 조작을 정당화한다. 그녀는 서사를 편집하는 것이 거짓말이 아니라, 사랑하는 사람들을 "오해"로부터 보호하는 것이라고 스스로 확신한다.
</string>

    <string name="helper_character_coping_mechanisms">
<b>방패 (방어 기제)</b>\n
고통을 관리하기 위해 사용되는 행동. 단기적으로는 효과가 있지만 장기적으로는 해를 끼친다.\n\n
<b>예시</b>\n
• <b>유머:</b> 진지함을 피함.\n
• <b>통제:</b> 혼란을 피하기 위해 세세하게 관리함.\n
• <b>중독:</b> 감정을 마비시킴.\n\n
<b>예시</b>\n
<b>구획화 (분리)</b>\n
루미는 <b>상자에 가두는 것</b>으로 대처한다. 그녀는 "친구 루미"와 "해결사 루미"를 분리한다. 이를 통해 죄책감 없이 자신이 함정에 빠뜨리려는 소녀와 차를 마실 수 있다. 장기적으로 이는 그녀의 정신을 분열시켜 진정한 유대감을 느낄 수 없게 만든다.
</string>

    <string name="helper_character_id_ego_superego">
<b>정신 (프로이트)</b>\n
캐릭터의 마음은 어떻게 나뉘어 있는가?\n\n
• <b>원초아 (이드):</b> 본능, 욕망, 생존, 공격성.\n
• <b>초자아 (심판자):</b> 도덕, 죄책감, 엄격한 규칙, 이상.\n
• <b>자아 (에고):</b> 둘 사이의 균형을 맞추려는 의사결정자.\n\n
<b>예시</b>\n
<b>자아의 부패</b>\n
루미의 <b>초자아</b>(도덕성)는 약하며, 소속감에 대한 욕구로 인해 침식되었다. 그녀의 <b>원초아</b>(생존)가 지배적이다. 그녀의 <b>자아</b>는 원초아의 욕망을 합리화하기 위해 과도하게 작동하며, 살인 은폐가 범죄가 아니라 사실은 "충성"과 "우정"의 행위라고 그녀를 설득한다.
</string>

    <string name="helper_character_mask">
<b>페르소나 (공적인 얼굴)</b>\n
내면의 자아를 보호하기 위해 캐릭터가 쓰는 가면. 그것은 연기이다.\n\n
<b>예시</b>\n
• 광대 (슬픔을 숨김).\n
• 스토아학파 (두려움을 숨김).\n
• 전문가 (혼란을 숨김).\n\n
<b>예시</b>\n
<b>순진한 꽃</b>\n
루미는 <b>깨지기 쉬운 달콤함</b>이라는 가면을 쓴다. 그녀는 조용히 말하고, 검소하게 입으며, 항상 도움이 되는 것처럼 보인다. 이 가면은 그녀의 가장 큰 무기다. 아무도 "착한 소녀"가 은폐 공작을 지휘할 수 있다고 의심하지 않는다.
</string>

    <string name="helper_character_self">
<b>진정한 자아 (사적인 얼굴)</b>\n
어둠 속에 혼자 있을 때의 캐릭터. 여기에는 숨겨진 수치심, 부드러운 감정, 그리고 진정한 욕망이 포함된다.\n\n
<b>스스로에게 질문하기</b>\n
• "만약 세상이 이것을 안다면 무엇이 그들을 파괴할까?"\n\n
<b>예시</b>\n
<b>냉철한 전략가</b>\n
달콤한 미소 뒤에 루미는 <b>무자비하다</b>. 그녀는 모든 사람의 비밀을 기록한 마음의 장부를 가지고 있다. 그녀의 진정한 자아는 추종자가 아니다. 그녀는 아카데미의 엘리트들을 쥐락펴락하는 권력을 즐기는 인형 조종사다.
</string>

    <string name="helper_character_alignment">
<b>도덕적 나침반</b>\n
<b>질서 ↔ 혼돈:</b> 규칙을 따르는가, 충동을 따르는가?\n
<b>선 ↔ 악:</b> 타인을 위해 희생하는가, 자신을 위해 희생시키는가?\n\n
<b>예시</b>\n
<b>질서 중립에서 중립 악으로 변화</b>\n
루미는 사회 질서를 옹호하는 <b>질서 중립</b>으로 시작한다. 결국 그녀는 <b>중립 악</b>으로 변한다. 그녀는 자신을 보호하기 위해(악) 규칙(질서)을 이용하며, 자신의 안락함과 지위를 유지하기 위해 무고한 사람의 인생을 기꺼이 파괴한다.
</string>

    <string name="helper_character_social_tone">
<b>사회적 분위기 (상호작용)</b>\n
특정 대화에서 어떻게 행동하는가? 이는 방에 누가 있느냐에 따라 달라진다.\n\n
• <b>적과 함께:</b> 위협적, 조용함.\n
• <b>동료와 함께:</b> 경계함, 전문적.\n
• <b>약자와 함께:</b> 어색함, 부드러움.\n\n
<b>예시</b>\n
<b>달래는 듯하고 계산적인</b>\n
사회적으로 루미는 진통제처럼 행동한다. 목소리는 항상 안정되어 있고, 휴지나 물 한 잔을 건네는 사람은 그녀다. 그러나 압박을 받으면 그녀의 말투는 <b>냉정해진다(임상적)</b>. 그녀는 돕기 위해서가 아니라 나중에 사용할 정보를 수집하기 위해 질문을 던진다.
</string>

    <string name="helper_character_chronic_tone">
<b>기본 기분 (분위기)</b>\n
아무 일도 없을 때 캐릭터를 감싸고 있는 감정적 "날씨". 이것이 그들의 기본 상태이다.\n\n
<b>예시</b>\n
• 우울함\n
• 높은 에너지\n
• 불안함\n\n
<b>예시</b>\n
<b>얼음 같은 차분함</b>\n
루미의 만성적인 톤은 <b>불안할 정도의 고요함</b>이다. 다른 사람들이 안절부절못하거나 당황할 때, 그녀는 완벽하게 가만히 앉아 있다. 이미 세 수 앞을 내다본 사람의 차분함이다. 그것은 사람들로 하여금 그녀를 신뢰하게 만들지만, 동시에 그녀를 조금 두려워하게 만든다.
</string>

    <string name="helper_character_archetypes">
<b>가면의 원형</b>\n
<i>그녀가 대중 앞에서 연기하는 역할.</i>\n\n

이 원형은 캐릭터가 실제로 누구인지가 아니라, 어떻게 인식되는지를 반영한다.
안전, 지위, 기대, 그리고 생존에 의해 형성된다.\n\n

<b>개혁가 (Reformer)</b>\n
원칙적이고, 차분하며, 도덕적으로 확신에 차 보인다. 올바름, 절제, 조용한 판단을 투영한다.\n\n

<b>조력자 (Helper)</b>\n
보살피고, 세심하며, 없어서는 안 될 사람처럼 보인다. 필요해지고 의지할 수 있는 존재가 됨으로써 안전을 얻는다.\n\n

<b>성취자 (Achiever)</b>\n
세련되고, 성공적이며, 부러움을 사는 것처럼 보인다. 감탄을 유지하기 위해 이미지와 성과를 관리한다.\n\n

<b>개인주의자 (Individualist)</b>\n
표현력이 풍부하고, 감정적이며, 미적으로 독특해 보인다. 깊이, 분위기, 정체성을 존재감으로 사용한다.\n\n

<b>탐구자 (Investigator)</b>\n
초연하고, 관찰력이 뛰어나며, 지적으로 방어적인 것처럼 보인다. 통제권을 유지하기 위해 정보를 숨긴다.\n\n

<b>충실한 사람 (Loyalist)</b>\n
헌신적이고, 신중하며, 경계심이 강해 보인다. 안전을 위해 사람, 그룹, 또는 시스템에 정체성을 고정한다.\n\n

<b>열정적인 사람 (Enthusiast)</b>\n
밝고, 장난기 많고, 산만해 보인다. 불편함을 피하기 위해 매력, 유머, 움직임을 사용한다.\n\n

<b>도전자 (Challenger)</b>\n
지배적이고, 보호적이며, 갈등을 두려워하지 않는 것처럼 보인다. 안전을 강제하기 위해 의지력을 사용한다.\n\n

<b>평화주의자 (Peacemaker)</b>\n
차분하고, 상냥하며, 순응하는 것처럼 보인다. 존재감과 긴장을 최소화하여 상실을 피한다.\n\n

<b>예시: 루미 (타락의 아크)</b>\n\n

<b>가면: 조력자 (평화주의자)</b>\n
아카데미에서 루미는 "순진한 꽃"이다. 그녀는 부드러운 스웨터, 잘 들어주는 귀, 차(tea)로 정의된다. 그녀는 무해하고, 순응적이며, 사랑받기 위해 필사적인 것처럼 보인다. 이 가면은 의심으로부터 그녀를 보호한다—아무도 "착한 소녀"가 범죄를 저지를 수 있다고 생각하지 않는다.\n\n

<b>자아: 탐구자 (설계자)</b>\n
어둠 속에서 루미는 차갑고, 냉정하며, 비판적이다. 그녀는 친구들을 사랑하는 사람이 아니라 "부채"나 "자산"으로 본다. 그녀는 그들의 약점을 목록화한다. 그녀의 진정한 자아는 애정이 아니라 무자비한 통제 욕구에 의해 움직인다.\n\n

<b>변질 (균열)</b>\n
그룹이 시체 때문에 공황 상태에 빠졌을 때 가면이 깨진다. 루미는 "괜찮아?"라고 묻는 것을 멈추고 "닥치고 표백제나 넘겨"라고 쏘아붙인다. 달콤함은 증발하고, 그 아래에 있는 무서운 효율성이 드러난다. 친구들은 그녀를 애완동물로 보는 것을 멈추고 포식자로 보기 시작한다.\n\n

<b>진화</b>\n
결국 가면은 제자리로 돌아오지만, 이제 그것은 무기다. 그녀는 더 이상 소속되기 위해 상냥하게 행동하지 않는다. 그녀는 무장 해제시키기 위해 상냥하게 행동한다. 그녀의 자아는 대체될까 봐 두려워하던 겁먹은 소녀에서 자신이 그들 모두를 소유하고 있음을 아는 <b>그림자 여왕</b>으로 진화했다.
</string>

    <string name="helper_character_relationships">
<b>관계 역학</b>\n
관계는 단순한 배경 이야기가 아니다. 캐릭터가 행동하게 만드는 압력 지점이다. 캐릭터의 \'거짓말\'을 시험하기 위해 이것을 사용하라.\n\n

<b>스스로에게 질문하기</b>\n
• <b>거울:</b> 누가 캐릭터의 최악의 특성을 반사해서 보여주는가?\n
• <b>강화:</b> 누가 캐릭터의 거짓말을 믿는 것에 대해 보상하는가?\n
• <b>도전:</b> 누가 가면을 꿰뚫어 보고 그들의 안전을 위협하는가?\n\n

<b>예시: 루미의 거미줄</b>\n
루미의 거짓말은 \"나는 유용할 때만 안전하다\"이다. 그녀의 관계들은 이것을 증명하도록 설계되었다.\n\n

• <b>세라핀 (권력):</b> <i>거짓말을 강화함.</i> 그녀는 루미가 자신의 실수를 해결할 때만 칭찬으로 보상한다. 유용함이 곧 친밀함과 같다는 것을 증명한다.\n
• <b>비올레타 (관찰자):</b> <i>가면을 위협함.</i> 그녀는 루미의 이야기 속 빈틈을 알아챈다. 그녀의 정확성은 위험하게 느껴진다. 그녀는 루미의 통제에 도전한다.\n
• <b>로제트 (짐/부채):</b> <i>의존성을 만듦.</i> 로제트는 끊임없이 구원받아야 한다. 그녀를 보호하는 것은 루미가 자신을 필수적인 존재(안전)로 느끼게 하지만, 점점 더 공범(덫)이 되게 만든다.\n
• <b>엘로웬 (도덕적 선):</b> <i>갈등을 강요함.</i> 엘로웬은 완전한 정직함을 요구한다. 루미는 결국 이 관계를 희생한다. 엘로웬은 진실을 제공하지만, 그룹은 안전을 제공하기 때문이다.
</string>

</resources>