<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="helper_character_arc">
<b>物語要約ビルダー</b>\n
<i>以下の書き出しを組み合わせて、一つの流れるような段落にしてください：</i>\n\n

• <b>設定（The Setup）:</b> "「[心の傷]」に囚われた[名前]は、「[嘘/誤った信念]」と信じ込んでいる..."\n
• <b>きっかけ（The Catalyst）:</b> "「[外的目標]」を達成しようと必死になるあまり、彼/彼女は[触発的な出来事]..."\n
• <b>転換（The Shift）:</b> "最初は「[古い方法]」を試みるが、「[中間点]」で全てが変わる..."\n
• <b>敗北（The Fall）:</b> "しかし、「[どん底/失敗]」が彼/彼女に自身の信念への疑問を突きつける..."\n
• <b>選択（The Choice）:</b> "「[安全/願望]」か「[真実/必要性]」かの選択を迫られ、彼/彼女は[クライマックスの行動]..."\n
• <b>解決（The Resolution）:</b> "彼/彼女は「[新しいアイデンティティ/地位]」として物語を終える。"
        例：代わりはいくらでもいるという恐怖に囚われたルミは、有用性こそが唯一の価値ある通貨だと信じている。アカデミーのエリート層に留まることに必死な彼女は、「フィクサー（始末屋）」としての役割を完璧にこなす――柔らかな声、震えない手、鉄壁の秘密保持。最初は自分がグループを繋ぎ止めていると信じていたが、ある秘密が死体へと変わった時、全てが一変する。しかし、沈黙が自分自身をも飲み込もうとした時、ルミは真実が効果的であるために完全である必要はないと悟る。道徳的な潔白か生存かの選択を迫られ、彼女は物語を「編集」する。彼女は依然として愛され、守られたまま物語を終える――もはや無垢ではないが、ついに「安全」を手に入れたのだ。</string>

    <string name="helper_character_goal">
<b>外的目標 VS 内的目標</b>\n
「目標」とは、キャラクターがプロットを通して追いかける<b>物理的な対象や結果</b>のことです。これは<b>カメラテスト</b>に合格しなければなりません：それを達成した瞬間を映像として撮影できますか？\n\n

<b>フレーージング</b>\n
強い能動的な動詞で始めましょう：\n
• <b>脱出する</b>（刑務所から）\n
• <b>守る</b>（証人を）\n
• <b>破壊する</b>（兵器を）\n
• <b>見つける</b>（治療法を）\n
• <b>勝つ</b>（競争で）\n
• <b>解決する</b>（殺人事件を）\n\n

<b>公式</b>\n
「[報酬/賭け]のために、[対象]を[能動的な動詞]する。」\n\n

<b>例</b>\n
エリートサークル内での自身の安全を保証<b>するために</b>、警察がその死を事故と断定するよう、犯行現場の証拠を<b>隠滅し</b>、グループのタイムラインを編集する。
</string>

    <string name="helper_character_motivation_outer">
<b>圧力（アメとムチのムチ）</b>\n
行動を強制する外部からの圧力。これはキャラクターが<i>したい</i>ことではなく、災害を避けるために世界が彼らに<i>要求</i>していることです。\n\n

<b>よくある圧力</b>\n
• <b>生存：</b> 死や貧困の脅威。\n
• <b>義務：</b> 仕事、誓い、あるいは返すべき借金。\n
• <b>対立：</b> 敵が動いており、反応しなければならない。\n
• <b>タイムリミット：</b> 期限が迫っている。\n\n

<b>自問自答</b>\n
• 「もし彼らが行動を拒否したら、どんな恐ろしいことが起こるか？」\n\n

<b>例</b>\n
<b>関与と脅迫材料。</b> ルミは死体を発見し、自分が関係者として既に巻き込まれていることに気づく。スキャンダルを隠すためだけでなく、これを解決すればグループが一生返せない「恩」を自分に負うことになると知っているため、彼女は行動せざるを得ない。
</string>

    <string name="helper_character_motivation_inner">
<b>飢え（虚無）</b>\n
目標の根底にある感情的な欠乏。彼らが埋めようとしている心理的な穴です。\n\n

<b>根源的欲求（マズロー）</b>\n
• <b>安全：</b> 恐怖や脆弱さを感じなくなること。\n
• <b>所属：</b> 愛される、あるいは受け入れられること。\n
• <b>承認：</b> 尊敬される、あるいは力を持つこと。\n
• <b>自律：</b> コントロールから解放されること。\n
• <b>贖罪：</b> 過去の過ちを正すこと。\n\n

<b>自問自答</b>\n
• 「彼らはどんな痛みを麻痺させようとしているのか？」\n
• 「目標を達成すれば、どんな感情が得られると彼らは思っているのか？」\n\n

<b>例</b>\n
<b>力（不可欠性）。</b> 代わりはいくらでもいるという恐怖に囚われたルミは、真実を知る<i>唯一</i>の存在でありたいという暗い欲求に突き動かされている。他の全員を破滅させうる秘密を握っていれば、最終的に「見捨てられること」から安全になれると信じている。
</string>

    <string name="helper_character_methodology">
<b>アプローチ VS 態度</b>\n
• <b>アプローチ：</b> 問題解決のために使われる目に見える行動、戦術、振る舞い。\n
• <b>態度：</b> 保持している内面的な考え方、感情的なスタンス、あるいは哲学。\n\n

<b>スタイル</b>\n
• <b>断定的：</b> 主導権を握り、結果を強制する。（例：攻撃を指揮する vs 支配的感情）\n
• <b>反応的：</b> 環境や他者に適応する。（例：カウンター攻撃 vs 開放性）\n
• <b>保守的：</b> 現状やリソースを維持する。（例：防御を固める vs 溜め込み/孤立主義）\n
• <b>受動的：</b> 譲歩する、あるいは撤退する。（例：何もしない vs 無関心）\n
• <b>教条的：</b> 厳格な規範を固守する。（例：ルールを強制する vs 批判的な厳格さ）\n
• <b>実用的：</b> 機能することなら何でもする。（例：汚い手を使う vs 冷笑的リアリズム）\n
• <b>慎重：</b> リスクを避ける。（例：綿密に計画する vs 恐怖/警戒）\n
• <b>リスク志向：</b> 高い賭けに出る。（例：ギャンブル/無鉄砲 vs スリル追求）\n\n

<b>例</b>\n
<b>タイプ：実用的なアプローチと慎重な態度</b>\n
ルミは「編集者」（実用主義）として、真実を書き直されるべき下書きとして扱うことで生き残る。彼女の態度は<b>慎重</b>だ。簡単に論破されるような嘘は決してつかない。代わりに、道徳よりも生存を優先し、結論が変わる程度に真実を編集する。
</string>

    <string name="helper_character_requirement">
<b>必須条件（鍵）</b>\n
目標が達成される<i>前に</i>手に入れなければならない不可欠なステップ、条件、またはアイテム。目標が「鍵のかかった扉」なら、必須条件は「鍵」です。\n\n

<b>一般的なタイプ</b>\n
• <b>入手：</b> 情報、地図、武器、あるいは文字通りの鍵を集める。\n
• <b>実行：</b> 特定の場所への移動、予選の突破、あるいは儀式の遂行。\n
• <b>学習：</b> 暗号の解読、スキルの習得、あるいは秘密の発見。\n
• <b>変身：</b> ランクの獲得、信頼の獲得、あるいは性質の変化。\n\n

<b>自問自答</b>\n
• 「物理的に何が彼らの行く手を阻んでいるか？」\n
• 「目標に挑むチャンスを得るためだけに、彼らは何をしなければならないか？」\n\n

<b>例</b>\n
<b>タイプ：創造（アリバイ）</b>\n
ルミの最終的な目標は<b>恒久的な安全</b>（報酬）だが、満たさなければならない必須条件は、犯行当夜の<b>完璧なタイムラインを構築すること</b>である。成功するためには、<b>スケープゴートを犠牲にし</b>（タイプ：実行）、捜査当局の目を部外者に向けて事件を解決させなければならない。
</string>

    <string name="helper_character_consequence">
<b>賭け（変化の代償）</b>\n
この目標を追求した永続的な結果は何か？ 成功と失敗の両方を考慮してください。\n\n

<b>考慮事項</b>\n
• <b>アイデンティティ：</b> 結果によって彼らはどう変わるか？\n
• <b>人間関係：</b> 誰が得をし、誰が苦しむか？\n
• <b>トレードオフ：</b> 何が得られ、何が永遠に失われるか？\n\n

<b>自問自答</b>\n
• 「もし物語がこの目標の解決で終わるとしたら、二度と元に戻れないものは何か？」\n\n

<b>例</b>\n
<b>成功 VS 失敗</b>\n
もしルミが成功すれば（嘘が信じられれば）、その結果は<b>道徳的腐敗と安全</b>である。彼女は相互破壊の可能性によって結びついた、グループの裏のリーダーとなる。もし失敗すれば、彼女は刑務所行きだ。究極の結果として、彼女は誰からも愛されたまま物語を終えるが、その無垢さは永遠に失われる。
</string>

    <string name="helper_character_forewarning">
<b>危険信号（予兆）</b>\n
結果が訪れる<i>前に</i>、どのような警告や兆候が現れるか？ これらはキャラクターがしばしば無視するシグナルです。\n\n

<b>タイプ</b>\n
• <b>内的：</b> 普段は自信に満ちたキャラクターの疑念、罪悪感、あるいは躊躇。\n
• <b>外的：</b> 前兆、初期の挫折、あるいは計画の些細な狂い。\n
• <b>関係性：</b> 友人からの警告、あるいは裏切り。\n\n

<b>自問自答</b>\n
• 「破滅が襲う前に、物語はキャラクターに静かに何を語りかけているか？」\n\n

<b>例</b>\n
<b>感情の欠落</b>\n
予兆は、ルミが死体を見て<b>恐怖ではなく苛立ち</b>を感じた時に現れる。これは彼女の共感性が麻痺していることを示唆している。外的には、友人が彼女を「嘘が本当に上手ね」と褒める。これは彼女がプロの扇動家へと堕ちていくことを予感させる、背筋の凍るような賛辞だ。
</string>

    <string name="helper_character_power_description">
<b>コア・アイデンティティ</b>\n
その能力の根本的な性質は何か？\n\n
• それによってキャラクターは何ができるのか？\n
• 常に発動している（パッシブ）か、起動する必要がある（アクティブ）か？\n
• それは魔法か、技術か、生物学的か、それともスキルベースか？\n\n
<b>例</b>\n
<b>名前：社会的構築（ソーシャル・コンストラクト）</b>\n
ルミは社会的な物語を解体し、再構築する能力を持っている。彼女は「真実」とは人々が合意した物語に過ぎないと理解している。これは長年の「人への迎合」によって研ぎ澄まされた認知スキルであり、人々の認識の隙間を見つけ、彼らが見たいと望むものでそこを埋めることを可能にする。
</string>

    <string name="helper_character_power_capabilities">
<b>ピーク・パフォーマンス</b>\n
この能力は絶好調の時に何を達成できるか？\n\n
• <b>典型的使用：</b> 日常的な応用（例：剣を受け流す）。\n
• <b>最大の偉業：</b> 上限（例：矢を避ける）。\n
• <b>創造的使用：</b> 戦闘ではなく実用のために使う。\n\n
<b>例</b>\n
<b>ガスライティングとリフレーミング</b>\n
絶頂期において、ルミは部屋にいる目撃者全員に、彼らが見たと思ったものを見ていないと確信させることができる。文脈を微妙に変えることで――ここに噂を植え付け、あそこに携帯電話を隠す――「被害者」が加害者のように見えるまで、リアルタイムで出来事の歴史を書き換えることができる。
</string>

    <string name="helper_character_power_limitations">
<b>代償（弱体化）</b>\n
この能力があらゆる問題を解決するのを妨げるものは何か？\n\n
• <b>ハードリミット：</b> クールダウン、リソースコスト（マナ/スタミナ）。\n
• <b>弱点：</b> 特定の対抗策（火、冷たい鉄）。\n
• <b>巻き添え被害：</b> 自身や環境への害。\n\n
<b>例</b>\n
<b>群衆の中の孤独</b>\n
常に現実を編集しているため、ルミは何が本当に現実なのか分からなくなる。嘘をつくのがいかに簡単かを知っているため、もはや誰も信用できない。彼女の力は彼女を孤立させる。彼女は、存在しないバージョンの自分を慕う友人たちに囲まれているのだ。
</string>

    <string name="helper_character_learning_style">
<b>認知ヒエラルキー（ブルームの分類法）</b>\n
このキャラクターは問題を解決するためにどのように情報を処理するか？\n\n

• <b>レベル1：記憶</b>（想起）\n
事実や基本的な概念を思い出す。\n
<i>動詞：</i> ラベル付けする、リスト化する、思い出す、記録する、関連付ける。\n\n

• <b>レベル2：理解</b>（説明）\n
アイデアを解釈し翻訳する。\n
<i>動詞：</i> 定義する、描写する、議論する、説明する、解釈する。\n\n

• <b>レベル3：応用</b>（使用）\n
新しい状況で知識を使用する。\n
<i>動詞：</i> 適用する、計算する、解決する、実演する、操作する。\n\n

• <b>レベル4：分析</b>（解体）\n
情報を分解して関係や原因を探る。\n
<i>動詞：</i> 比較する、対比する、推論する、区別する、推測する。\n\n

• <b>レベル5：評価</b>（判断）\n
批判に基づいて立場や決定を正当化する。\n
<i>動詞：</i> 主張する、査定する、弁護する、判断する、検証する。\n\n

• <b>レベル6：創造</b>（統合）\n
新しいアイデアやパターンを生み出す。\n
<i>動詞：</i> 設計する、構築する、発明する、仮設を立てる、作曲する。\n\n

<b>例</b>\n
<b>主要スタイル：レベル6（創造）</b>\n
ルミは分析（レベル4）を超えている。グループを救うため、彼女は<b>創造</b>しなければならない。彼女はバラバラの事実、アリバイ、証拠を統合し、殺人が事故であったという全く新しい現実を<i>構築</i>する。彼女はパズルを解いているのではなく、パズルをデザインしているのだ。
</string>

    <string name="helper_character_mental_wound">
<b>亡霊（トラウマ）</b>\n
今日のキャラクターを悩ませる、過去の決定的な心理的傷。\n\n
<b>例</b>\n
• <b>見捨てられ：</b> 親に置き去りにされる。\n
• <b>裏切り：</b> 信頼していた師が敵に回る。\n
• <b>罪悪感：</b> 誰かを救えなかったこと。\n\n
<b>例</b>\n
<b>条件付きの愛</b>\n
ルミの傷は、<b>パフォーマンス</b>によって定義された幼少期だ。彼女は完璧であるか、有益である時だけ褒められると幼い頃に学んだ。これは、自分には本質的な価値がないという信念を生み出した――彼女は他人のために何が「できる」かという価値しかないのだ。
</string>

    <string name="helper_character_mental_fear">
<b>悪夢</b>\n
その傷から育った具体的な恐怖。これこそが、彼らが逃げようとしている「何か」である。\n\n
<b>例</b>\n
• 親密さへの恐怖（喪失につながるため）。\n
• 弱さへの恐怖（虐待につながるため）。\n
• 失敗への恐怖（無価値であることを証明してしまうため）。\n\n
<b>例</b>\n
<b>廃棄されること</b>\n
ルミは<b>捨てられる</b>ことを恐れている。彼女は自分が役に立たなくなり、グループが自分に牙をむく瞬間を恐れている。これが彼女を、彼らの最も暗い秘密の番人になるよう駆り立てる――そうすれば、彼らは彼女を排除する「余裕」がなくなるからだ。
</string>

    <string name="helper_character_triggers">
<b>地雷</b>\n
論理を迂回し、即座に傷を活性化させる特定の状況や言葉。\n\n
<b>例</b>\n
• 無視されること。\n
• 誰かが泣いているのを見ること。\n
• コントロールの喪失。\n\n
<b>例</b>\n
<b>無能と混沌</b>\n
ルミは<b>杜撰さ</b>によって引き金を引かれる。グループの他のメンバーがパニックになったり、嘘を脅かすような乱雑なミスをし始めたりすると、彼女はキレる。それが彼女の生存本能を刺激し、状況を完全かつ独裁的にコントロールすることを強いるのだ。
</string>

    <string name="helper_character_stress_response">
<b>戦う、逃げる、すくむ、媚びる（Fight, Flight, Freeze, Fawn）</b>\n
引き金が引かれた時、キャラクターはどう反応するか？\n\n
• <b>戦う：</b> 攻撃性、支配的な行動。\n
• <b>逃げる：</b> 撤退、孤立、逃走。\n
• <b>すくむ：</b> 麻痺、解離、優柔不断。\n\n
• <b>媚びる：</b> 人に迎合する、過剰に謝る。\n\n
<b>例</b>\n
<b>冷たい闘争（計算）</b>\n
ルミの反応は「媚び」（迎合）から、冷徹な<b>闘争</b>反応へと移行する。叫ぶ代わりに、彼女は不気味なほど冷静で命令的になる。彼女は感情をシャットダウンし、死体を解決すべき問題として扱い、友人をチェスの駒のように動かす。
</string>

    <string name="helper_character_mental_lie">
<b>誤った信念</b>\n
傷を守るために作られた、世界がどう機能するかについての誤ったルール。\n\n
<b>例</b>\n
• 「私は愛される資格がない。」\n
• 「力こそが唯一の安全だ。」\n
• 「誰もがいずれ去っていく。」\n\n
<b>例</b>\n
<b>「真実は過大評価されている」</b>\n
ルミは信じている：「<b>歴史は勝者によって書かれる。</b>」この嘘が彼女の操作を正当化する。彼女は、物語を編集することは嘘をつくことではなく、愛する人々を「誤解」から守ることだと自分に言い聞かせている。
</string>

    <string name="helper_character_coping_mechanisms">
<b>盾（防衛機制）</b>\n
痛みを管理するために使われる行動。短期的には機能するが、長期的には害をもたらす。\n\n
<b>例</b>\n
• <b>ユーモア：</b> 真剣さをそらす。\n
• <b>コントロール：</b> 混沌を避けるために細かく管理する。\n
• <b>依存症：</b> 感情を麻痺させる。\n\n
<b>例</b>\n
<b>区画化（コンパートメント化）</b>\n
ルミは<b>物事を箱に閉じ込める</b>ことで対処する。彼女は「友人のルミ」と「フィクサーのルミ」を切り離す。これにより、罪悪感を感じることなく、陥れようとしている少女とお茶を飲むことができる。長期的には、これは彼女の精神を分裂させ、真のつながりを感じられなくさせる。
</string>

    <string name="helper_character_id_ego_superego">
<b>精神（フロイト）</b>\n
キャラクターの心はどう分割されているか？\n\n
• <b>イド（獣）：</b> 本能、欲望、生存、攻撃性。\n
• <b>超自我（裁判官）：</b> 道徳、罪悪感、厳格なルール、理想。\n
• <b>自我（パイロット）：</b> 二つのバランスを取ろうとする意思決定者。\n\n
<b>例</b>\n
<b>自我の腐敗</b>\n
ルミの<b>超自我</b>（道徳性）は弱く、所属への欲求によって侵食されている。彼女の<b>イド</b>（生存）が支配的だ。彼女の<b>自我</b>はイドの欲望を正当化するために過剰に働き、殺人の隠蔽は犯罪ではなく、実際には「忠誠」や「友情」の行為であると彼女に確信させる。
</string>

    <string name="helper_character_mask">
<b>ペルソナ（公の顔）</b>\n
内なる自己を守るためにキャラクターが被る顔。それは演技である。\n\n
<b>例</b>\n
• 道化師（悲しみを隠す）。\n
• ストイック（恐怖を隠す）。\n
• プロフェッショナル（混乱を隠す）。\n\n
<b>例</b>\n
<b>無垢な花</b>\n
ルミは<b>儚げな愛らしさ</b>という仮面を被っている。彼女は穏やかに話し、慎ましやかな服装をし、常に協力的であるように見える。この仮面は彼女の最大の武器だ。「いい子」が隠蔽工作を指揮できるなどと疑う者は誰もいない。
</string>

    <string name="helper_character_self">
<b>真の自己（私の顔）</b>\n
暗闇で一人でいる時のキャラクター。これには隠された恥、柔らかな感情、そして真の欲望が含まれる。\n\n
<b>自問自答</b>\n
• 「もし世界がこれを知ったら、何が彼らを破壊するか？」\n\n
<b>例</b>\n
<b>冷徹な戦略家</b>\n
甘い笑顔の裏で、ルミは<b>無慈悲</b>だ。彼女は全員の秘密を記した心の帳簿をつけている。彼女の真の姿は追随者ではない。彼女はアカデミーのエリートたちに対して握っている権力を楽しむ、人形使いなのだ。
</string>

    <string name="helper_character_alignment">
<b>道徳の羅針盤</b>\n
<b>秩序 ↔ 混沌：</b> 規範に従うか、衝動に従うか？\n
<b>善 ↔ 悪：</b> 他者のために犠牲になるか、自分のために犠牲にするか？\n\n
<b>例</b>\n
<b>秩序・中立から中立・悪への移行</b>\n
ルミは社会秩序を守る<b>秩序・中立</b>として始まる。最後には<b>中立・悪</b>へと移行する。彼女は自分自身を守るため（悪）にルール（秩序）を利用し、自身の快適さと地位を維持するために罪のない人間の人生を破壊することも厭わない。
</string>

    <string name="helper_character_social_tone">
<b>社交的な雰囲気（対話）</b>\n
特定の会話においてどう振る舞うか？ これは誰が部屋にいるかによって変化する。\n\n
• <b>敵と：</b> 威圧的、静か。\n
• <b>味方と：</b> 用心深い、プロフェッショナル。\n
• <b>弱い人と：</b> ぎこちない、優しい。\n\n
<b>例</b>\n
<b>なだめ役と計算高さ</b>\n
社交的に、ルミは鎮痛剤のように振る舞う。彼女の声は常に安定している。ティッシュや一杯の水を提供するのは彼女だ。しかし、プレッシャーの下では、彼女の口調は<b>臨床的</b>になる。彼女は助けるためではなく、後で利用できる情報を集めるために質問をする。
</string>

    <string name="helper_character_chronic_tone">
<b>デフォルトの気分（空気感）</b>\n
何も起きていない時にキャラクターを覆っている感情的な「天気」。これが彼らの基準状態である。\n\n
<b>例</b>\n
• 憂鬱\n
• ハイテンション\n
• 不安\n\n
<b>例</b>\n
<b>氷のような落ち着き</b>\n
ルミの慢性的なトーンは<b>不気味なほどの静けさ</b>だ。他の人がそわそわしたりパニックになったりしている間、彼女は微動だにせず座っている。それは既に3手先まで考えている者の落ち着きだ。それは人々に彼女を信頼させるが、同時に少しの恐怖も抱かせる。
</string>

    <string name="helper_character_archetypes">
<b>仮面のアーキタイプ</b>\n
<i>彼女が公の場で演じる役割。</i>\n\n

このアーキタイプはキャラクターがどう認識されているかを反映しており、本当の姿ではない。
それは安全性、地位、期待、そして生存によって形成される。\n\n

<b>改革者（Reformer）</b>\n
高潔で、落ち着いており、道徳的に確信があるように見える。正しさ、自制心、静かな判断力を投影する。\n\n

<b>助ける人（Helper）</b>\n
世話好きで、気配りがあり、なくてはならない存在に見える。必要とされ、頼りにされることで安全を得る。\n\n

<b>達成する人（Achiever）</b>\n
洗練され、成功し、羨望の的に見える。賞賛を維持するためにイメージとパフォーマンスを管理する。\n\n

<b>個性的な人（Individualist）</b>\n
表現力豊かで、感情的で、美的にユニークに見える。深み、雰囲気、アイデンティティを存在感として利用する。\n\n

<b>調べる人（Investigator）</b>\n
超然として、観察力があり、知的にガードが堅く見える。コントロールを維持するために情報を隠す。\n\n

<b>忠実な人（Loyalist）</b>\n
献身的で、慎重で、警戒心が強く見える。安全のために人、グループ、またはシステムにアイデンティティを固定する。\n\n

<b>熱中する人（Enthusiast）</b>\n
明るく、遊び心があり、気が散りやすいように見える。不快感を避けるために愛嬌、ユーモア、動きを利用する。\n\n

<b>挑戦する人（Challenger）</b>\n
支配的で、保護的で、対立を恐れないように見える。安全を強制するために意志の力を使う。\n\n

<b>平和をもたらす人（Peacemaker）</b>\n
穏やかで、愛想が良く、協調性があるように見える。存在感と緊張を最小限に抑えることで喪失を避ける。\n\n

<b>例：ルミ（堕落のアーク）</b>\n\n

<b>仮面：助ける人（平和をもたらす人）</b>\n
アカデミーにとって、ルミは「無垢な花」だ。彼女は柔らかいセーター、聞き上手、そして紅茶で定義される。彼女は無害で、協調性があり、人に好かれようと必死に見える。この仮面は彼女を疑いから守る――誰も「いい子」が犯罪に手を染めるとは思わない。\n\n

<b>自己：調べる人（建築家）</b>\n
暗闇の中で、ルミは冷淡で、臨床的で、批判的だ。彼女は友人を愛する人としてではなく、「負債」や「資産」として見る。彼女は彼らの弱点をカタログ化する。彼女の真の自己は、愛情ではなく、無慈悲なコントロール欲求によって動かされている。\n\n

<b>劣化（亀裂）</b>\n
グループが死体を前にパニックに陥った時、仮面が砕ける。ルミは「大丈夫？」と聞くのをやめ、「黙って漂白剤を渡して」と言い放つ。甘さは蒸発し、その下にある恐ろしいほどの効率性が露わになる。友人たちは彼女をペットとして見るのをやめ、捕食者として見始める。\n\n

<b>進化</b>\n
最終的に仮面は元に戻るが、それは今や武器となっている。彼女はもはや居場所のために甘く振る舞うのではない。相手を武装解除するために甘く振る舞うのだ。彼女の自己は、取って代わられることを恐れる怯えた少女から、彼ら全員を所有していると知る<b>影の女王</b>へと進化した。
</string>

    <string name="helper_character_relationships">
<b>関係性のダイナミクス</b>\n
人間関係は単なる背景設定ではない。それはキャラクターに行動を強いる圧力点である。キャラクターの「嘘」を試すためにそれを利用せよ。\n\n

<b>自問自答</b>\n
• <b>ミラーリング：</b> 誰がキャラクターの最悪の特徴を反射して見せているか？\n
• <b>強化：</b> 誰がキャラクターの「嘘」を信じたことに対して報酬を与えているか？\n
• <b>挑戦：</b> 誰が仮面を見抜き、彼らの安全を脅かしているか？\n\n

<b>例：ルミの蜘蛛の巣</b>\n
ルミの嘘は「私は役に立つ時にだけ安全だ」というものだ。彼女の人間関係はこれを証明するように設計されている。\n\n

• <b>セラフィーン（権力）：</b> <i>嘘を強化する。</i> 彼女はルミが自分のミスを直した時だけルミを褒める。彼女は有用性が親密さと等しいことを証明する。\n
• <b>ヴィオレッタ（観察者）：</b> <i>仮面を脅かす。</i> 彼女はルミの話の矛盾に気づく。彼女の正確さは危険に感じられる。彼女はルミのコントロールに挑む。\n
• <b>ロゼット（負債）：</b> <i>依存を生む。</i> ロゼットは常に救われる必要がある。彼女を守ることで、ルミは自分が不可欠（安全）だと感じるが、ますます共犯（罠）に嵌っていく。\n
• <b>エロウェン（道徳の一線）：</b> <i>葛藤を強制する。</i> エロウェンは完全な正直さを求める。ルミは最終的にこの関係を犠牲にする。なぜならエロウェンは真実を提供するが、グループは安全を提供するからだ。
</string>

</resources>