<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="helper_character_arc">
<b>КОНСТРУКТОР СЮЖЕТНОГО РЕЗЮМЕ</b>\n
<i>Объедините эти начала предложений в один связный абзац:</i>\n\n

• <b>Завязка:</b> "Преследуемый(-ая) [Раной], [Имя] верит в [Ложь/Ложное убеждение]..."\n
• <b>Катализатор:</b> "Отчаянно стремясь к [Внешняя цель], он/она [Провоцирующее событие]..."\n
• <b>Сдвиг:</b> "Хотя изначально он/она [Старый метод], все меняется, когда [Срединная точка]..."\n
• <b>Падение:</b> "Однако [Низшая точка/Провал] заставляет его/ее усомниться в своих убеждениях..."\n
• <b>Выбор:</b> "Столкнувшись с выбором между [Безопасность/Желание] и [Истина/Потребность], он/она [Кульминационное действие]..."\n
• <b>Развязка:</b> "Он/она заканчивает историю как [Новая идентичность/Статус]."
        Пример: Преследуемая страхом быть заменимой, Люми верит, что полезность — единственная валюта, которая имеет значение. Отчаянно стремясь остаться в элите академии, она совершенствует роль решалы — мягкий голос, твердые руки, герметичные секреты. Хотя изначально она верит, что удерживает группу вместе, все меняется, когда один секрет превращается в труп. Однако, когда молчание угрожает поглотить и ее, Люми понимает, что правда не обязательно должна быть полной, чтобы быть эффективной. Столкнувшись с выбором между моральной чистотой и выживанием, она редактирует нарратив. Она заканчивает историю по-прежнему обожаемой, по-прежнему защищенной — уже не невинной, но, наконец, в безопасности. </string>

    <string name="helper_character_goal">
<b>ВНЕШНЕЕ VS ВНУТРЕННЕЕ</b>\n
Цель — это <b>физический объект или результат</b>, который персонаж преследует на протяжении сюжета. Она должна пройти <b>Тест камеры</b>: Можете ли вы заснять момент, когда он ее достигает?\n\n

<b>ФОРМУЛИРОВКА</b>\n
Начните с сильного активного глагола:\n
• <b>Сбежать</b> (из тюрьмы)\n
• <b>Защитить</b> (свидетеля)\n
• <b>Уничтожить</b> (оружие)\n
• <b>Найти</b> (лекарство)\n
• <b>Выиграть</b> (соревнование)\n
• <b>Раскрыть</b> (убийство)\n\n

<b>ФОРМУЛА</b>\n
\"[Активный глагол] + [Цель] +, чтобы [Награда/Ставки].\"\n\n

<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Организовать</b> улики на месте преступления и отредактировать хронологию группы, <b>чтобы</b> полиция признала смерть несчастным случаем, гарантируя ее безопасность в элитном кругу.
</string>

    <string name="helper_character_motivation_outer">
<b>ДАВЛЕНИЕ (КНУТ)</b>\n
Внешнее давление, принуждающее к действию. Это не то, что персонаж <i>хочет</i> делать, — это то, что мир <i>требует</i> от него, чтобы избежать катастрофы.\n\n

<b>РАСПРОСТРАНЕННОЕ ДАВЛЕНИЕ</b>\n
• <b>Выживание:</b> Угроза смерти или нищеты.\n
• <b>Долг:</b> Работа, клятва или долг, который нужно вернуть.\n
• <b>Соперничество:</b> Враг действует; они должны реагировать.\n
• <b>Тикающие часы:</b> Приближение дедлайна.\n\n

<b>СПРОСИТЕ СЕБЯ</b>\n
• \"Что ужасное случится, если они откажутся действовать?\"\n\n

<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Причастность и рычаги давления.</b> Люми находит тело и понимает, что уже замешана по ассоциации. Она вынуждена действовать не просто чтобы скрыть скандал, а потому что знает: если она все исправит, группа будет обязана ей жизнью, долгом, который они никогда не смогут вернуть.
</string>

    <string name="helper_character_motivation_inner">
<b>ГОЛОД (ПУСТОТА)</b>\n
Эмоциональный дефицит, скрытый за целью. Это психологическая дыра, которую они пытаются заполнить.\n\n

<b>БАЗОВЫЕ ПОТРЕБНОСТИ (МАСЛОУ)</b>\n
• <b>Безопасность:</b> Перестать чувствовать страх или уязвимость.\n
• <b>Принадлежность:</b> Быть любимым или принятым.\n
• <b>Признание:</b> Быть уважаемым или влиятельным.\n
• <b>Автономия:</b> Быть свободным от контроля.\n
• <b>Искупление:</b> Исправить прошлую ошибку.\n\n

<b>СПРОСИТЕ СЕБЯ</b>\n
• \"Какую боль они пытаются заглушить?\"\n
• \"Какое чувство, по их мнению, даст им Цель?\"\n\n

<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Власть (Незаменимость).</b> Преследуемая страхом быть заменимой, Люми движима темной потребностью быть <i>единственной</i>, кто знает правду. Она верит, что если будет хранить секреты, способные уничтожить всех остальных, она наконец-то будет застрахована от того, что ее бросят.
</string>

    <string name="helper_character_methodology">
<b>ПОДХОД VS ОТНОШЕНИЕ</b>\n
• <b>Подход:</b> Видимые действия, тактики и поведение, используемые для решения проблем.\n
• <b>Отношение:</b> Внутренний настрой, эмоциональная позиция или философия.\n\n

<b>СТИЛИ</b>\n
• <b>Напористый:</b> Берет управление на себя и форсирует результаты (напр., Ведение атаки vs Чувство доминирования).\n
• <b>Реагирующий:</b> Адаптируется к окружению/другим (напр., Контратака vs Открытость).\n
• <b>Охранительный:</b> Поддерживает статус-кво или ресурсы (напр., Построение защиты vs Накопительство/Изоляционизм).\n
• <b>Пассивный:</b> Уступает или отстраняется (напр., Бездействие vs Безразличие).\n
• <b>Догматичный:</b> Придерживается строгого кодекса (напр., Насаждение правил vs Осуждающая ригидность).\n
• <b>Прагматичный:</b> Делает то, что работает (напр., Использование грязных тактик vs Циничный реализм).\n
• <b>Осторожный:</b> Избегает риска (напр., Тщательное планирование vs Страх/Бдительность).\n
• <b>Рискованный:</b> Высокие ставки (напр., Азарт/Безрассудство vs Поиск острых ощущений).\n\n

<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Тип: Прагматичный подход и Осторожное отношение</b>\n
Люми выживает, будучи \"Редактором\" (Прагматик), относясь к правде как к черновику, требующему переписывания. Ее отношение — <b>Осторожное</b>: она никогда не создает ложь, которую легко опровергнуть. Вместо этого она редактирует правду ровно настолько, чтобы изменить вывод, ставя выживание выше морали.
</string>

    <string name="helper_character_requirement">
<b>ПРЕДПОСЫЛКА (КЛЮЧ)</b>\n
Существенный шаг, условие или предмет, который должен быть получен <i>прежде</i>, чем Цель может быть достигнута. Если Цель — это запертая дверь, то Требование — это ключ.\n\n

<b>РАСПРОСТРАНЕННЫЕ ТИПЫ</b>\n
• <b>Получение:</b> Сбор информации, карты, оружия или буквального ключа.\n
• <b>Действие:</b> Путешествие в определенное место, победа в отборочном туре или проведение ритуала.\n
• <b>Обучение:</b> Расшифровка кода, овладение навыком или открытие секрета.\n
• <b>Становление:</b> Получение ранга, завоевание доверия или изменение своей природы.\n\n

<b>СПРОСИТЕ СЕБЯ</b>\n
• \"Что физически стоит у них на пути?\"\n
• \"Что они должны сделать, чтобы хотя бы получить шанс на достижение Цели?\"\n\n

<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Тип: Создание (Алиби)</b>\n
Хотя конечная Цель Люми — <b>постоянная безопасность</b> (Награда), обязательное Требование, которое она должна выполнить, — <b>создать безупречную хронологию</b> для ночи преступления. Чтобы преуспеть, она должна <b>пожертвовать козлом отпущения</b> (Тип: Действие), направив власти на постороннего, чтобы закрыть дело.
</string>

    <string name="helper_character_consequence">
<b>СТАВКИ (ЦЕНА ПЕРЕМЕН)</b>\n
Каковы долгосрочные результаты преследования этой цели? Учитывайте как успех, так и неудачу.\n\n

<b>УЧИТЫВАЙТЕ</b>\n
• <b>Идентичность:</b> Как результат меняет то, кем они являются?\n
• <b>Отношения:</b> Кто выигрывает, а кто страдает?\n
• <b>Компромиссы:</b> Что приобретено, но что потеряно навсегда?\n\n

<b>СПРОСИТЕ СЕБЯ</b>\n
• \"Если история закончится решением этой цели, что никогда не сможет стать таким, как прежде?\"\n\n

<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Успех vs Неудача</b>\n
Если Люми преуспеет (лжи поверят), последствием станут <b>моральное разложение и безопасность</b> — она станет тайным лидером группы, связанной с ней взаимным уничтожением. Если она потерпит неудачу, она отправится в тюрьму. Конечным последствием является то, что она заканчивает историю обожаемой, но навсегда потеряла свою невинность.
</string>

    <string name="helper_character_forewarning">
<b>КРАСНЫЕ ФЛАГИ (СИГНАЛЫ)</b>\n
Какие предупреждения или знаки появляются <i>перед</i> тем, как наступает последствие? Это сигналы, которые персонаж часто игнорирует.\n\n

<b>ТИПЫ</b>\n
• <b>Внутренние:</b> Сомнение, вина или колебание у обычно уверенного персонажа.\n
• <b>Внешние:</b> Знамения, ранние неудачи или план, идущий не так в мелочах.\n
• <b>В отношениях:</b> Предупреждение друга или предательство.\n\n

<b>СПРОСИТЕ СЕБЯ</b>\n
• \"Что история тихо говорит персонажу перед тем, как разразится катастрофа?\"\n\n

<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Отсутствие чувств</b>\n
Предупреждение появляется, когда Люми смотрит на тело и чувствует <b>раздражение, а не ужас</b>. Это сигнализирует о том, что ее эмпатия отключается. Внешне подруга делает ей комплимент, что она \"так хорошо врет\", — леденящий душу комплимент, предвещающий ее превращение в профессионального манипулятора.
</string>

    <string name="helper_character_power_description">
<b>КЛЮЧЕВАЯ ИДЕНТИЧНОСТЬ</b>\n
Какова фундаментальная природа способности?\n\n
• Что она позволяет персонажу делать?\n
• Она всегда активна (пассивная) или должна быть вызвана (активная)?\n
• Это магия, технология, биология или навык?\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Название: Социальный конструкт</b>\n
Люми обладает способностью деконструировать социальные нарративы и перестраивать их. Она понимает, что \"правда\" — это просто история, с которой люди соглашаются. Это когнитивный навык, отточенный годами угождения людям, позволяющий ей замечать пробелы в восприятии людей и заполнять их тем, что они хотят видеть.
</string>

    <string name="helper_character_power_capabilities">
<b>ПИКОВАЯ ПРОИЗВОДИТЕЛЬНОСТЬ</b>\n
Чего эта сила может достичь в своем абсолютном максимуме?\n\n
• <b>Типичное использование:</b> Повседневное применение (напр., парирование меча).\n
• <b>Максимальный подвиг:</b> Верхний предел (напр., уклонение от стрелы).\n
• <b>Креативное использование:</b> Использование для пользы, а не для боя.\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Газлайтинг и рефрейминг</b>\n
На пике своих возможностей Люми может убедить комнату свидетелей, что они не видели того, что думали, что видели. Тонко изменяя контекст — пустив слух здесь, спрятав телефон там — она может переписывать историю события в реальном времени, пока \"жертва\" не станет выглядеть агрессором.
</string>

    <string name="helper_character_power_limitations">
<b>ЦЕНА (ОГРАНИЧЕНИЯ)</b>\n
Что мешает этой силе решить любую проблему?\n\n
• <b>Жесткие лимиты:</b> Время восстановления, затраты ресурсов (мана/выносливость).\n
• <b>Слабости:</b> Специфические контрмеры (огонь, холодное железо).\n
• <b>Побочный ущерб:</b> Вред себе или окружающей среде.\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Изоляция в толпе</b>\n
Поскольку она постоянно редактирует реальность, Люми теряет связь с тем, что реально на самом деле. Она больше не может никому доверять, потому что знает, как легко лгать. Ее сила изолирует ее; она окружена друзьями, которые обожают версию ее, которой не существует.
</string>

    <string name="helper_character_learning_style">
<b>КОГНИТИВНАЯ ИЕРАРХИЯ (БЛУМА)</b>\n
Как этот персонаж обрабатывает информацию для решения проблем?\n\n

• <b>Уровень 1: Запоминание</b> (Воспроизведение)\n
Извлечение фактов или базовых концепций.\n
<i>Глаголы:</i> Называть, перечислять, вспоминать, записывать, связывать.\n\n

• <b>Уровень 2: Понимание</b> (Объяснение)\n
Интерпретация и перевод идей.\n
<i>Глаголы:</i> Определять, описывать, обсуждать, объяснять, интерпретировать.\n\n

• <b>Уровень 3: Применение</b> (Использование)\n
Использование знаний в новых ситуациях.\n
<i>Глаголы:</i> Адаптировать, вычислять, решать, демонстрировать, оперировать.\n\n

• <b>Уровень 4: Анализ</b> (Деконструкция)\n
Разбиение информации для исследования связей и причин.\n
<i>Глаголы:</i> Сравнивать, противопоставлять, выводить, дифференцировать, делать выводы.\n\n

• <b>Уровень 5: Оценка</b> (Суждение)\n
Обоснование позиции или решения на основе критики.\n
<i>Глаголы:</i> Аргументировать, оценивать, защищать, судить, проверять.\n\n

• <b>Уровень 6: Создание</b> (Синтез)\n
Генерация новых идей или паттернов.\n
<i>Глаголы:</i> Проектировать, формулировать, изобретать, выдвигать гипотезы, сочинять.\n\n

<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Основной стиль: Уровень 6 (Создание)</b>\n
Люми вышла за пределы Анализа (Уровень 4). Чтобы спасти группу, она должна <b>Создавать</b>. Она синтезирует разрозненные факты, алиби и доказательства, чтобы <i>сконструировать</i> совершенно новую реальность, где убийство было несчастным случаем. Она не решает головоломку; она ее проектирует.
</string>

    <string name="helper_character_mental_wound">
<b>ПРИЗРАК (ТРАВМА)</b>\n
Определяющая психологическая травма из прошлого, которая преследует персонажа сегодня.\n\n
<b>ПРИМЕРЫ</b>\n
• <b>Отвержение:</b> Родитель бросил ребенка.\n
• <b>Предательство:</b> Доверенный наставник отвернулся от них.\n
• <b>Вина:</b> Неспособность спасти кого-то.\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Условная любовь</b>\n
Рана Люми — это детство, определенное <b>эффективностью</b>. Она рано усвоила, что ее хвалили только тогда, когда она была идеальной или полезной. Это создало убеждение, что она не имеет внутренней ценности — она \"стоит\" ровно столько, сколько может \"сделать\" для других.
</string>

    <string name="helper_character_mental_fear">
<b>КОШМАР</b>\n
Специфический страх, выросший из раны. Это то, от чего они *бегут*.\n\n
<b>ПРИМЕРЫ</b>\n
• Страх близости (потому что она ведет к потере).\n
• Страх слабости (потому что она ведет к насилию).\n
• Страх неудачи (потому что она доказывает их никчемность).\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Ненужность</b>\n
Люми до ужаса боится быть <b>выброшенной</b>. Она боится момента, когда перестанет быть полезной и группа от нее отвернется. Это толкает ее стать хранительницей их самых темных секретов — чтобы они <i>не могли</i> позволить себе избавиться от нее.
</string>

    <string name="helper_character_triggers">
<b>МИННЫЕ ПОЛЯ</b>\n
Специфические ситуации или слова, которые обходят логику и мгновенно активируют Рану.\n\n
<b>ПРИМЕРЫ</b>\n
• Игнорирование.\n
• Вид плачущего человека.\n
• Потеря контроля.\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Некомпетентность и хаос</b>\n
Люми триггерит <b>неряшливость</b>. Когда другие в группе начинают паниковать или совершать грязные ошибки, угрожающие лжи, она срывается. Это запускает ее инстинкт выживания, заставляя брать тотальный, авторитарный контроль над ситуацией.
</string>

    <string name="helper_character_stress_response">
<b>БЕЙ, БЕГИ, ЗАМРИ, УГОЖДАЙ</b>\n
Как реагирует персонаж, когда срабатывает триггер?\n\n
• <b>Бей (Fight):</b> Агрессия, контролирующее поведение.\n
• <b>Беги (Flight):</b> Уход, изоляция, побег.\n
• <b>Замри (Freeze):</b> Оцепенение, диссоциация, нерешительность.\n
• <b>Угождай (Fawn):</b> Стремление понравиться, чрезмерные извинения.\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Холодная битва (Расчет)</b>\n
Реакция Люми сменяется с Угождения (стремление понравиться) на холодную реакцию <b>Бей</b>. Вместо того чтобы кричать, она становится пугающе спокойной и властной. Она отключает эмоции, чтобы относиться к трупу как к задаче, которую нужно решить, управляя друзьями как шахматными фигурами.
</string>

    <string name="helper_character_mental_lie">
<b>ЛОЖНОЕ УБЕЖДЕНИЕ</b>\n
Неверное правило о том, как устроен мир, созданное для защиты Раны.\n\n
<b>ПРИМЕРЫ</b>\n
• \"Меня нельзя любить.\"\n
• \"Власть — единственная безопасность.\"\n
• \"Все в конце концов уходят.\"\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>\"Правда переоценена\"</b>\n
Люми верит: \"<b>Историю пишут выжившие.</b>\" Эта ложь оправдывает ее манипуляции. Она убеждает себя, что редактирование нарратива — это не ложь, а защита людей, которых она любит, от \"недоразумения\".
</string>

    <string name="helper_character_coping_mechanisms">
<b>ЩИТЫ</b>\n
Поведение, используемое для управления болью. Работает в краткосрочной перспективе, но вредит в долгосрочной.\n\n
<b>ПРИМЕРЫ</b>\n
• <b>Юмор:</b> Отклонение серьезности.\n
• <b>Контроль:</b> Микроменеджмент во избежание хаоса.\n
• <b>Зависимость:</b> Заглушение чувств.\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Компартментализация (Разделение)</b>\n
Люми справляется, <b>запирая вещи в ящики</b>. Она отделяет \"Люми-подругу\" от \"Люми-решалы\". Это позволяет ей пить чай с девушкой, которую она подставляет, не чувствуя вины. В долгосрочной перспективе это раскалывает ее психику, делая неспособной чувствовать искреннюю связь.
</string>

    <string name="helper_character_id_ego_superego">
<b>ПСИХИКА (ФРЕЙД)</b>\n
Как разделен разум персонажа?\n\n
• <b>Ид (Зверь):</b> Инстинкт, желание, выживание, агрессия.\n
• <b>Супер-Эго (Судья):</b> Мораль, вина, строгие правила, идеалы.\n
• <b>Эго (Пилот):</b> Лицо, принимающее решения, пытающееся сбалансировать эти два начала.\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Коррупция Эго</b>\n
<b>Супер-Эго</b> (Мораль) Люми слабое, разрушенное ее потребностью в принадлежности. Ее <b>Ид</b> (Выживание) доминирует. Ее <b>Эго</b> работает сверхурочно, чтобы рационализировать желания Ид, убеждая ее, что сокрытие убийства — это на самом деле акт \"верности\" и \"дружбы\", а не преступление.
</string>

    <string name="helper_character_mask">
<b>ПЕРСОНА (ПУБЛИЧНОЕ ЛИЦО)</b>\n
Лицо, которое персонаж носит, чтобы защитить свое внутреннее \"я\". Это представление.\n\n
<b>ПРИМЕРЫ</b>\n
• Шут (скрывает грусть).\n
• Стоик (скрывает страх).\n
• Профессионал (скрывает хаос).\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Невинный цветок</b>\n
Люми носит маску <b>хрупкой миловидности</b>. Она говорит тихо, одевается скромно и всегда кажется готовой помочь. Эта маска — ее величайшее оружие; никто не подозревает, что \"хорошая девочка\" способна организовать сокрытие преступления.
</string>

    <string name="helper_character_self">
<b>ИСТИННОЕ Я (ЧАСТНОЕ ЛИЦО)</b>\n
Кем является персонаж, когда он один в темноте. Сюда входят скрытый стыд, мягкие эмоции и истинные желания.\n\n
<b>СПРОСИТЕ СЕБЯ</b>\n
• \"Что уничтожило бы их, если бы мир узнал об этом?\"\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Холодный стратег</b>\n
За милой улыбкой Люми <b>безжалостна</b>. Она ведет ментальную книгу учета секретов каждого. Ее истинное \"я\" — не последователь; она кукловод, наслаждающийся властью, которую имеет над элитой академии.
</string>

    <string name="helper_character_alignment">
<b>МОРАЛЬНЫЙ КОМПАС</b>\n
<b>Законопослушный ↔ Хаотичный:</b> Следуют ли они кодексу или своим импульсам?\n
<b>Добр ↔ Злой:</b> Жертвуют ли они ради других или ради себя?\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Законопослушный-Нейтральный, переходящий в Нейтрально-Злой</b>\n
Люми начинает как <b>Законопослушный-Нейтральный</b>, поддерживая социальный порядок. К концу она переходит в <b>Нейтрально-Злой</b>. Она использует правила (Закон), чтобы защитить себя (Зло), готовая разрушить жизнь невинного человека, чтобы сохранить свой комфорт и статус.
</string>

    <string name="helper_character_social_tone">
<b>СОЦИАЛЬНАЯ АТМОСФЕРА (ИНТЕРАКТИВ)</b>\n
Как они ведут себя в конкретных разговорах? Это меняется в зависимости от того, кто находится в комнате.\n\n
• <b>С врагами:</b> Угрожающе, тихо.\n
• <b>С союзниками:</b> Настороженно, профессионально.\n
• <b>С уязвимыми людьми:</b> Неловко, мягко.\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Успокаивающая и расчетливая</b>\n
В обществе Люми действует как бальзам. Ее голос всегда ровный; именно она предлагает салфетку или стакан воды. Однако под давлением ее тон становится <b>клиническим</b>. Она задает вопросы не для того, чтобы помочь, а чтобы собрать информацию, которую сможет использовать позже.
</string>

    <string name="helper_character_chronic_tone">
<b>НАСТРОЕНИЕ ПО УМОЛЧАНИЮ (АТМОСФЕРА)</b>\n
Эмоциональная \"погода\", которая висит над персонажем, когда ничего не происходит. Это их базовое состояние.\n\n
<b>ПРИМЕРЫ</b>\n
• Меланхолия\n
• Высокая энергия\n
• Тревога\n\n
<b>ПРИМЕР</b>\n
<b>Ледяное спокойствие</b>\n
Хронический тон Люми — <b>нервирующая неподвижность</b>. Пока другие ерзают или паникуют, она сидит совершенно неподвижно. Это спокойствие того, кто уже продумал все на три хода вперед. Это заставляет людей доверять ей, но также немного бояться ее.
</string>

    <string name="helper_character_archetypes">
<b>АРХЕТИПЫ МАСОК</b>\n
<i>Роль, которую она играет на публике.</i>\n\n

Этот архетип отражает то, как воспринимается персонаж, а не то, кем он является на самом деле.
Он формируется безопасностью, статусом, ожиданиями и выживанием.\n\n

<b>Реформатор (Reformer)</b>\n
Кажется принципиальным, собранным и морально уверенным. Проецирует правильность, сдержанность и тихое суждение.\n\n

<b>Помощник (Helper)</b>\n
Кажется заботливым, внимательным и незаменимым. Обретает безопасность, будучи нужным и надежным.\n\n

<b>Достигатор (Achiever)</b>\n
Кажется безупречным, успешным и завидным. Курирует имидж и результаты, чтобы поддерживать восхищение.\n\n

<b>Индивидуалист (Individualist)</b>\n
Кажется экспрессивным, эмоциональным и эстетически уникальным. Использует глубину, настроение и идентичность как присутствие.\n\n

<b>Мыслитель (Investigator)</b>\n
Кажется отстраненным, наблюдательным и интеллектуально закрытым. Утаивает информацию, чтобы сохранять контроль.\n\n

<b>Лоялист (Loyalist)</b>\n
Кажется преданным, осторожным и бдительным. Якорит идентичность на людях, группах или системах ради безопасности.\n\n

<b>Энтузиаст (Enthusiast)</b>\n
Кажется ярким, игривым и легко отвлекающимся. Использует обаяние, юмор и движение, чтобы избежать дискомфорта.\n\n

<b>Бросающий вызов (Challenger)</b>\n
Кажется доминирующим, защищающим и не боящимся конфликтов. Использует силу воли, чтобы насаждать безопасность.\n\n

<b>Миротворец (Peacemaker)</b>\n
Кажется спокойным, приятным и уступчивым. Избегает потерь, минимизируя свое присутствие и напряжение.\n\n

<b>ПРИМЕР: ЛЮМИ (АРКА КОРРУПЦИИ)</b>\n\n

<b>Маска: Помощник (Миротворец)</b>\n
Для академии Люми — \"Невинный цветок\". Ее определяют мягкие свитеры, слушающие уши и чай. Она кажется безобидной, уступчивой и отчаянно желающей угодить. Эта маска защищает ее от подозрений — никто не думает, что \"хорошая девочка\" способна на преступление.\n\n

<b>Я: Мыслитель (Архитектор)</b>\n
В темноте Люми холодна, клинична и осуждающа. Она рассматривает своих друзей не как близких, а как \"пассивы\" или \"активы\". Она каталогизирует их слабости. Ее истинное \"я\" движимо безжалостной потребностью в контроле, а не привязанностью.\n\n

<b>Ухудшение (Трещина)</b>\n
Маска трескается, когда группа паникует над телом. Люми перестает спрашивать: \"Ты в порядке?\" и рявкает: \"Заткнись и дай мне отбеливатель\". Сладость испаряется, обнажая пугающую эффективность под ней. Ее друзья перестают видеть в ней питомца и начинают видеть хищника.\n\n

<b>Эволюция</b>\n
К концу Маска возвращается на место, но теперь это оружие. Она больше не ведет себя мило, чтобы принадлежать; она ведет себя мило, чтобы обезоружить. Ее \"Я\" эволюционировало из испуганной девочки, боящейся замены, в <b>Королеву Теней</b>, которая знает, что владеет ими всеми.
</string>

    <string name="helper_character_relationships">
<b>ДИНАМИКА ОТНОШЕНИЙ</b>\n
Отношения — это не просто предыстория; это болевые точки, которые заставляют персонажа действовать. Используйте их, чтобы проверить Ложь персонажа.\n\n

<b>СПРОСИТЕ СЕБЯ</b>\n
• <b>Отзеркаливание:</b> Кто отражает худшие черты персонажа обратно на него?\n
• <b>Подкрепление:</b> Кто вознаграждает персонажа за веру в его Ложь?\n
• <b>Вызов:</b> Кто видит сквозь маску и угрожает его безопасности?\n\n

<b>ПРИМЕР: ПАУТИНА ЛЮМИ</b>\n
Ложь Люми: \"Я в безопасности, только если я полезна\". Ее отношения созданы, чтобы доказать это.\n\n

• <b>Серафина (Власть):</b> <i>Подкрепляет Ложь.</i> Она награждает Люми похвалой только тогда, когда Люми исправляет ее ошибки. Она доказывает, что полезность равна близости.\n
• <b>Виолетта (Наблюдатель):</b> <i>Угрожает Маске.</i> Она замечает пробелы в историях Люми. Ее точность кажется опасной; она бросает вызов контролю Люми.\n
• <b>Розетта (Обуза):</b> <i>Создает зависимость.</i> Розетту нужно постоянно спасать. Защита ее заставляет Люми чувствовать себя незаменимой (безопасность), но все более соучастной (ловушка).\n
• <b>Эловен (Моральная черта):</b> <i>Форсирует конфликт.</i> Эловен требует полной честности. Люми в конечном итоге жертвует этими отношениями, потому что Эловен предлагает правду, а группа предлагает безопасность.
</string>

</resources>